<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">c7aacc2f-235e-416e-8a8d-0ec82b2f91a5</entry>
<entry key="title">Joe Billwakers Verbrechen</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">149</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Joe Billwakers Verbrechen

Die Geschichte der Familienkleinodien des Fürsten Tschergin hatte, wie der Leser noch in der Erinnerung haben dürfte, eine überaus befriedigende Lösung gefunden. Generalkonsul Urtschoff hatte uns gebeten, über die Vorgänge der ereignisreichen Nacht Stillschweigen zu bewahren — eigentlich etwas Selbstverständliches, denn allen Beteiligten war daran gelegen, daß die Dinge der Öffentlichkeit vorenthalten blieben.

Harald hatte dem Fürsten geraten, die Juwelen sofort auf die Jacht Hudson zu schaffen — für alle Fälle!

»Das internationale Gaunertum, das ja auch hier in der Weltstadt Bombay reichlich vertreten ist, bekommt stets überraschend schnell Kenntnis von derartigen lohnenden Objekten,« hatte er seinen Vorschlag begründet. »Eine Jacht wie die des Gatten Ihrer Kusine ist der sicherste Tresor für solche Pretiosen …«

Der Tigergraben

Harald bleibt unheimlich ruhig … Ich bin blaß geworden … Ich schwitze … Der Tiger rast … Die Nähe der Menschen hat seine Wut aufs Höchste angestachelt. Er springt gegen das Gitter … Er brüllt in kurzen Pausen …

Harald zieht mich nach der anderen Seite der Lichtung hinüber …

Die Bestie wird still …

Dann … ruft Harst — mehrmals dasselbe — mit voller Lungenkraft:

»Mr. Orlington, im habe nicht die Absicht, Sie bloßzustellen! Sie brauchen auch von seiten Ihrer Gattin nichts zu fürchten …«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (149) Joe Billwakers Verbrechen.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h2</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

