<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">90b7a978-d3e5-498f-9057-0791dcfc6d4c</entry>
<entry key="title">Das Geheimnis des Sanatoriums Waldesruh</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">157</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Geheimnis des Sanatoriums Waldesruh

»Hals und Beinbruch also!« sagte unser Gastgeber zu uns und winkte uns noch nach …

»Kommen Sie nicht ohne den Bock zurück!!« rief seine Nichte Wera und winkte gleichfalls …

Wir beide wanderten durch die Felder, die Büchsen über der Schulter … Und ich mit etwas Jagdfieber in den Adern … Kein Wunder, denn — wie lange war es her, daß ich zum letzten Male Sonntagsjäger gespielt hatte …!!  Endlos lange war das her … endlos lange!

Der goldene Kolibri

Der Sanitätsrat setzte sich zu mir ans Bett. Er sah sehr bekümmert aus.

»Für mein Sanatorium ist diese Nacht überaus schädigend … Ich rede ganz offen, meine Herren … Der Besuch ist ohnedies schwach, und ich habe mit Schulden zu kämpfen … Die Gäste werden sehr leicht geneigt sein, diese Störung ihrer Nachtruhe mit ihren unerklärlichen Begleitumständen zu verallgemeinern, und ein Haus fluchtartig verlassen, in dem sich so seltsame Dinge abgespielt haben.  — Lieber Herr Harst, ich habe deshalb auch eine große Bitte an Sie: Wollen Sie nicht Ihr Inkognito lüften? Ihr Name als der eines Gastes wird den anderen genügen, wieder das Gefühl voller Sicherheit zurückzugewinnen …«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (157) Das Geheimnis des Sanatoriums Waldesruh.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

