<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">970cb367-852e-4b70-a6a5-8327b7d630c4</entry>
<entry key="title">Fünf Schlüsselbärte</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">326</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Fünf Schlüsselbärte

Es war gerade keine Luxuslimousine, die da an einem warmen Junivormittag vor dem Kreuzweg-Krug vor dem Dorfe Borkow hielt, und es waren auch sehr schlichte, ältere Herren, die den sehr verstaubten mittelgroßen Sportwagen erstiegen und dem mürrischen Wirt ihre beiden schäbigen Koffer sowie zwei Öltuchfutterale mit Angelgeräten übergaben.

»Zimmer frei? Für zwei Wochen«, fragte der eine, der genau so nußknackermäßig komisch wirkte wie sein kleiner Begleiter.

»Frei — unten, Erdgeschoß, — eins«, erklärte der stoppelbärtige Wirt genau so abgehackt.

»Gut — reinbringen …! — Mittagessen?«

»Ja … Schweinebraten …«

»Pensionspreis?«

»Fünf Mark.«

Nach dieser kurzen Unterhaltung reichte der eine Autoinsasse dem Besitzer des Kreuzweg-Kruges fünfzig Mark.

Der Mann mit dem Modergeruch

Panik …

Wie gut paßte der Ausdruck für mein Empfinden, als sofort nach diesen alles Grauen verscheuchenden Worten Harsts etwas Kaltes, feuchtes meinen Handrücken berührte …

Ich prallte zurück …

»Eine Schlange, — — Vorsicht!!«, — ich hatte meine Stimme nicht in der Gewalt, und Haralds halblautes ironisches Lachen traf mich wie eine strafende Ohrfeige.

»Der arme alte Leo wird sich seine Hundenase das nächste Mal anwärmen lassen«, meinte Harst halblaut, und da erst sah ich die rötlichen Augen des Tieres ganz schwach im Dunkeln leuchten, fühlte auch sein struppiges Haar und hörte sein leises Winseln, mit dem er uns als gute Freunde begrüßte.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (326) Fünf Schlüsselbärte.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1932</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

