<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">e5f41190-9ab7-41e6-a248-c30c223cc36a</entry>
<entry key="title">Das Patent Nr. 100832</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">267</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Patent Nr. 100832

Harst stand am Fenster des Wintergartens und blickte in unseren weißen Gemüsegarten hinaus. In der Nacht war Neuschnee gefallen, nun schien die Sonne, das Thermometer zeigte acht Grad Kälte, und unsere beschneiten Bäume dienten fünf hungrigen Krähen als vorläufiger Ruheplatz, — sie warteten nur darauf, daß wir die Hühner füttern gingen, dann fielen auch stets ein paar Brocken für sie ab. Es waren unsere Stammgäste.

»Es geht doch nichts über unseren deutschen Winter,« sagte Harald so recht aus tiefster Heimatfreude heraus. »Die Wochen in Indien waren schön, aber …«

Er brach mitten im Satz ab …

»Merkwürdig! Da muß doch jemand mit Schrot auf die Krähen geschossen haben … Gleich drei …! Arme Tiere!  — Ich hörte keinen Schuß, sie fielen plötzlich wie Bleiklumpen aus der Krone der Kastanie herab.«

Die Anti-Kareck-A.-G.

Harst faßte mich unter. »Lieber Alter, ich will mir noch schnell eine Herzflasche kaufen … Drüben ist ja eine Filiale der Firma Pech.«

»Herzflasche?! Du meinst wohl Likör?«

Er zog mich mit sich, und er kaufte wirklich zwei sogenannte Herzflaschen, das sind flache, gewölbte Blechflaschen, in die man Eisstückchen hineintut und die bei Herzleiden an einer Schnur um den Hals getragen werden.

Wir fuhren nach Hause. Im Auto verlangte ich energisch Aufschluß. »Was sollen die Dinger, Harald?!«

»Uns stehen sehr große Aufregungen bevor,« meinte er durchaus ernst. »Da ist es besser, wir tragen die Flaschen unter dem Hemd, die Kälte beruhigt, und die Anti-Kareck-A.-G. wird uns wirklich viel zu schaffen machen.«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (267) Das Patent Nr 100832.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1929</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

