<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">917336ea-23c8-46c3-b2e6-ea6041b788fc</entry>
<entry key="title">Das Untergrundbahngespenst</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">152</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Untergrundbahngespenst

Er benutzte die dritte Wagenklasse. An diesem Vormittag des 11. Mai war der Zug wenig besetzt …

Als ein Schaffner dann auf der Endstation Wilhelmplatz noch einen Fahrgast im Zuge bemerkte, der offenbar in seiner Ecke eingeschlafen war, suchte er den Mann zu wecken.

So stellte er fest, daß der Betreffende bewußtlos war.  Erst nach fünf Stunden kam der Mann auf der nächsten Unfallstation wieder zu sich. Es war der Kassenbote der Minifax-A.-G.  — Die Aktentasche mit dem Gelde war ihm geraubt worden. Er konnte nur angeben, daß er in der Wagenecke dritter Klasse plötzlich von einer unwiderstehlichen Müdigkeit befallen worden war. Mehr wußte er nicht.

Der Zuchthäusler

»Nun — — lassen Sie mich verhaften, Herr Harst … — Fürchten Sie nicht, daß ich mich etwa hier erschießen werde. Was ich getan, will ich büßen, selbst Weras Verachtung will ich tragen …«

Seine Augenwinkel wurden feucht …

Langsam nahm er das Monokel und schob es in die Tasche …

»Sie haben sich vielleicht von meiner Ehe ein ganz falsches Bild gemacht, Herr Harst … Ich habe Wera nicht aus Berechnung geheiratet … Unsere Ehe mag nach außen hin kühl und gleichgültig erscheinen … Das täuscht … Wir … wir leben sehr glücklich — — sehr …«

»Und trotzdem … bestehlen Sie Ihre eigene Frau?!«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (152) Das Untergrundbahngespenst.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

