<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">64335cd2-a322-4920-982e-ec267a475fff</entry>
<entry key="title">Der Gentleman-Pirat</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">164</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Gentleman-Pirat.

»Nett von Ihnen, daß Sie sich auch wieder einmal bei uns sehen lassen, Freund Justus,« begrüßte Harald an jenem regnerischen Septemberabend Herrn Justus Juhlke, unseren Leidensgefährten von Malmö … — Der Leser kennt unseren Justus … Geheimnis der Pagode, — dabei hatte Justus mitgewirkt …

Aber unser Justus machte heute ein ganz merkwürdiges Gesicht, meinte, nachdem er uns kaum die Hand gedrückt hatte:

»Ich bringe etwas, Herr Harst …!«

»So?! Wohl ein neues Krawattenmuster aus Ihrem Geschäft … Setzen Sie sich …«

»Bitte, die Sache ist sehr ernst, Herr Harst …«

Honoria Steadings Geheimnis.

Das Ladedeck des Kutters war ein einziger Raum, der sich vom Bug bis zum Heck hinzog. Nur am Bug war das Logis für die Matrosen abgeteilt, mit besonderem Eingang.  Wir hatten den Lukendeckel hinter uns wieder geschlossen.  Unsere Taschenlampen mit ihren beiden Strahlenkegeln genügten hier vollauf. Der Laderaum war bis auf einige Kisten, Reservesegel und Tauwerk leer …

»Im Kielraum!« meinte Harald kurz …

Der Gestank von Teer, Karbolineum und staubigem Kielwasser empfing uns mit bekannten Düften …

Und — im schmalen Winkel ganz vorn kauerte hinter drei übereinander geschichteten Säcken eine Gestalt … ein Weib …

Richtete sich jetzt langsam auf …
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (164) Der Gentleman-Pirat.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1926</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

