<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<!-- eindeutige ID des Buchs (Pflichtangabe) -->
<entry key="UUID">faa9a50c-2288-11e9-bbbd-5b586b4cea6f</entry>
<!-- sekundäre ID (z.B. ISBN urn:isbn:1234567890123) -->
<entry key="secondaryID"></entry>
<!-- Typ der sekundären ID (http://www.stison.com/onix/codelists/onix-codelist-5.htm) -->
<entry key="secondaryIDType"></entry>
<!-- Buch-Titel (Pflichtangabe) -->
<entry key="title">Der Spielklub W.W.</entry>
<!-- Sub-Titel -->
<entry key="subtitle"></entry>
<!-- Kurz-Titel (z.B. "Huck Finn" für "Die Abenteuer von Huckleberry Finn") -->
<entry key="shorttitle"></entry>
<!-- Sammlung, z.B. Titel einer Serie -->
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<!-- Position innerhalb der Sammlung (Band-Nummer) -->
<entry key="group-position">37</entry>
<!-- Ausgabe (z.B. "Zweite überarbeitete Ausgabe") -->
<entry key="edition"></entry>
<!-- Sprache (Pflichtangabe) -->
<entry key="language">de</entry>
<!-- Beschreibung -->
<entry key="description">Der Spielklub W. W.

»Wir wollen zu Fuß nach Hause gehen,« meinte Harald Harst, als wir mittags nach dem Besuche bei Frau Ly v. Bloswick die vornehme Mietskaserne in der Fasanenstraße in Berlin W. Verlassen hatten. »Dieser Maitag ist ja so wundervoll.  Die Dreiviertelstunde Marsch bis zu unserem Heim in der Blücherstraße wird uns nur guttun.«

Ich war durchaus einverstanden. Wir gingen den Kurfürstendamm, diese breite Prachtstraße des Berliner Westens, nach dem Vorort Halensee zu, entlang. Harst sagte dann nach einer Weile:

»Die Diamanten, die die beiden jetzt in Untersuchungshaft sitzenden Verbrecher Mautley und Bickpool unrechtmäßig an sich gebracht und Frau v. Bloswick in Verwahrung gegeben hatten, befinden sich nun in meinem Besitz. Ich werde natürlich mein Versprechen halten und diese Frau, die lediglich aus Liebe zu ihrem Gatten ihr seltsames Doppelleben führte, schonen. Am besten ist, ich teile der Polizei mit, daß ich in der vergangenen Nacht in meinem Schlafzimmer einen kleinen, gelben Lederkoffer entdeckt hätte, der die Diamanten enthält. Dies entspricht ja auch der Wahrheit.  Wer den Koffer mir heimlich ins Haus gebracht hat, werde ich verschweigen. Dann ist die Sache erledigt. Es handelt sich jetzt nur um die Frage, wie ich das Vermächtnis des toten Eigentümers der Edelsteine am besten erfülle. Es war ja Robin Parmangs Wunsch, daß der Erlös der Diamanten zu wohltätigen Zwecken verwendet würde.«

Die Jupiter-Zündhölzer.

Der Leser weiß, daß zum Harstschen Hause in Berlin-Schmargendorf, Blücherstraße 10, ein großer Garten gehört.  Im Stallgebäude hinter dem Wohnhause befand sich auch ein Taubenschlag. Harsts Mutter hielt sich eine große Geflügelzucht.  Die Tauben waren ihre Lieblinge.

Um neun Uhr vormittags am 1. Juni saßen Harald und ich in Liegestühlen unter den alten Linden im Garten und unterhielten uns über eine Notiz in den heutigen Morgenzeitungen. Danach sollte Dr. Möckern gestern am letzten Mai zur Beobachtung seines Geisteszustandes der Irrenanstalt Dalldorf für sechs Wochen überwiesen worden sein.

Harald sagte hierzu lediglich: »Aha — er fürchtet für seinen Kopf und spielt jetzt den Unzurechnungsfähigen.  Eigentlich hätte man das voraussehen können.«

Plötzlich rief Frau Harst überlaut vom Hause her:

»Harald — Harald, man hat uns in der Nacht drei Tauben gestohlen —!«

Natürlich eilten wir sofort hin und untersuchten die Sache. Frau Harst war sehr aufgeregt. Man hatte ihr gerade drei sehr wertvolle und sehr zahme Brieftauben aus dem Schlage herausgeholt.</entry>
<!-- Author (Anzeige, Pflichtangabe) -->
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<!-- Author (für Sortierung) -->
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<!-- Dateiname (default: Titel - Author.epub) -->
<entry key="filename">Kabel, Walther - (037) Der Spielklub W.W.epub</entry>
<!-- Verlag -->
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<!-- Schlagwörter/Genre (z.B. Humor, Fiction, Romance, ...) http://bisg.org/page/bisacedition -->
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<!-- Rechte/Lizenz (z.B. Public Domain) -->
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<!-- Datum der Veröffentlichung (yyyy-mm-dd) -->
<entry key="pubDate"></entry>
<!-- Charakteristischer Zeitpunkt der Erstellung des Buches (yyyy-mm-ddTHH:MM:SSZ, default: aktuelles Datum) -->
<entry key="creationDate"></entry>
<!-- Cover-Bild (default cover.*) -->
<entry key="cover"></entry>
<!-- Inhaltsverzeichnis anzeigen? (true/false) -->
<entry key="toc">true</entry>
<!-- Verzeichnis-Einträge aus diesen Elementen anzeigen (CSV, default: h1, h2) -->
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<!-- Liste von weiteren Dateien (CSV, z.B. first.gif, second.gif) -->
<entry key="additional-media"></entry>
<!-- Freemarker für Content aktivieren? (true/false) -->
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>
