<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">ffd8d70b-41ad-4ca8-a718-65638782f92f</entry>
<entry key="title">Die Tätowierung der Honoria Gould</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">195</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die Tätowierung der Honoria Gould.

Gähnen steckt an. Harst hatte gegähnt, ich gähnte noch mehr, und aus Langeweile schaute auch ich nach der Standuhr hinüber. Der Pendel mit der großen Kupferscheibe, deren Gravierungen Bilder aus der englischen Geschichte zeigten, schwang drohend gleichmäßig hin und her. Die schweren Gewichte hingen bereits unterhalb des Randes des Holzunterteiles und waren unsichtbar, die Zeiger deckten sich genau und standen auf zwölf.

Plötzlich schnellte Harst da aus dem tiefen Saffiansessel mit einem wahren Panthersatz vorwärts, riß die Glastür der alten Uhr auf und hielt den Pendel an.

Ich war im Moment so munter wie nie.

Das Spiel der Madame Touffiere.

Miß Gould war das genaue Abbild der anderen, der Mörderin … Selbst in der Kleidung.

Miß Gould hatte Choffrim herzlich begrüßt, hatte aber auch anderseits durch ihr Verhalten bewiesen, daß sie natürlich bisher keine Ahnung von dem Attentat auf ihren Privatsekretär gehabt hatte.

Wollte ich alle Einzelheiten dieses Besuchs hier wiedergeben, so könnte ich daraus ein Buch für sich machen. Und dieses Buch würde gewiß nicht langweilig sein.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (195) Die Tätowierung der Honoria Gould.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1927</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

