<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">2c5a0282-2707-410f-bc6c-1b8e1e5192df</entry>
<entry key="title">Die drei Finger Ben Bensons</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">146</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die drei Finger Ben Bensons

Wir kamen von Edinbourgh, waren nur zu dreien in einem geräumigen Abteil erster Klasse …

In Hull stieg ein weiterer Reisender ein. — Was mir sofort auffiel: der Mann trug trotz des heißen Junitages Rehlederhandschuhe …

Nachmittags sechs Uhr waren wir in London, Waterloo-Bahnhof.  Wir nahmen unsere Reisetaschen und Mäntel und verließen den Zug. Der Gutsbesitzer blieb sitzen — der mit den Rehlederhandschuhen, die er die ganze Zeit über anbehalten hatte.

Kaum hatten wir den Bahnsteig betreten, als Harald mir zuraunte:

»Wir fahren weiter … Folge mir …«

Das war wie ein Alarmsignal …

Harald ging bis zum vordersten Wagen … Blieb hier am Gangfenster innen stehen …

Flüsterte wieder:

»Vielleicht steigt er doch noch aus … Der Bart und das Haar waren falsch … Und drei Finger fehlten ihm — an der rechten Hand … Er hatte nur noch Daumen und kleinen Finger … Die Handschuhfinger waren ausgestopft.«

Ben Bensons große Liebe …

Die »Geschwister« waren außerordentlich erregt, wenn sie dies auch recht gut zu verbergen wußten … Sie trauten dem Frieden nicht, und die Blicke, mit denen sie uns beide musterten, sagten mehr als Worte …

Benson-Patterson-Robertson meinte dann ärgerlich:

»Spielen Sie doch nicht mit uns Katz’ und Maus …!  Die Sache mit dem Inder ist Schwindel …! Sie beide sind Detektive, und wir sind Ihnen nur gefolgt, weil ja doch alles verloren ist …«

Harald holte aus der Tasche einen Brief und vier unaufgezogene Momentaufnahmen hervor …

»Bitte — lesen Sie …! Sehen Sie sich die Bilder nur an …!«

Und er erklärte, was wir beobachtet hatten: Schama Semlis heimliche Aufnahmen — all das übrige!
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (146) Die drei Finger Ben Bensons.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

