<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">ea30aa45-11a0-4a7c-b466-d5efb8238335</entry>
<entry key="title">Unter der Glutsonne Arabiens</entry>
<entry key="collection">Vergiß mein nicht – Bibliothek der besten Romane</entry>
<entry key="group-position">261</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Unter der Glutsonne Arabiens.

Die Station für drahtlose Telegraphie der englischen Felsenfestung Aden schmiegt sich in die tiefste Felsspalte des höchsten der wildzerklüfteten Berge ein, die den Hintergrund des gleichnamigen Hafens wie drohende Riesen, gespickt mit unzähligen modernen Panzerturm-Batterien, bilden. Nur die hohen Masten mit dem Netzwerk von Drähten verraten die Lage des wichtigen Häuschens, in dem zu jeder Stunde stets ein Funkentelegraphist auf Nachrichten harrt, die die elektrischen Wellen von einer anderen Station zutragen sollen.

Am 12. August 1914 gegen zwei Uhr nachmittags rekelte sich der junge Henderson, der gerade Funkendienst hatte, müde und schläfrig auf dem Stuhl vor dem kleinen Tischchen, auf dem die Apparate aufgebaut waren. In den letzten Tagen hatte es hier mehr als genug Arbeit gegeben. England hatte Deutschland ebenfalls den Krieg erklärt, nachdem Rußland und Frankreich mobil gemacht hatten. Die Folge dieser welterschütternden Ereignisse war eine Unzahl von Funksprüchen gewesen, die über das Mittelmeer hin weiter nach Indien geleitet werden mußten. Jetzt war etwas Ruhe eingetreten. Die erste Aufregung hatte sich gelegt. Die Kolonien des britischen Weltreiches waren mit genauen Anweisungen versehen, und das gewaltige Völkerringen konnte beginnen.

Henderson gähnte. Sein krankhaft gelbes Gesicht, — eine Folge der ungesunden Glutofenhitze Adens, sah heute noch verfallener als sonst aus. Er fühlte sich wie zerschlagen. Und halb wie im Traum überdachte er nochmals die Ereignisse der letzten Wochen.

Ein triumphierendes Grinsen legte jetzt seine großen Vorderzähne frei: Gestern hatte ein Kreuzer die ersten drei deutschen Dampfer, die im Arabischen Meere abgefaßt worden waren, eingebracht. Die verd… Deutschen! Wenn man sie nur erst sämtlich beseitigt hätte …! Sie waren eine so lästige Konkurrenz auf dem Weltmarkt …! —
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (261) Unter der Glutsonne Arabiens.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Romance / Action &amp; Adventure</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="pubDate"></entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

