<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">de6fbdb6-0e0a-4386-b538-c54471412462</entry>
<entry key="title">Der Fakir ohne Arme</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">148</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Fakir ohne Arme

Wir schlenderten gegen sechs Uhr nachmittags am Hafen entlang und wurden so Zeugen, wie eine große überaus elegante Privatjacht am Kai festmachte. Die Jacht hieß Hudson, und am Heck wehte stolz das Sternenbanner.

Harald sagte lebhaft:

»Ah — Hudson! Sie gehört dem größten Kriegsgewinnler der Vereinigten Staaten, Thomas Orlington, jetzt Milliardär, im Jahr 1914 noch Besitzer eines kleinen Kramladens auf Manhattan … Muß ein Genie sein dieser Orlington … Man sagt, daß er verschiedene europäische Staaten bankerott machen kann, wenn er will … Über die Größe seines Vermögens gehen die tollsten Gerüchte um … An der Neuyorker Börse schätzt man ihn auf zehn Milliarden Dollar … Rechne Dir mal aus, mein Alter, was das in Reichsmark bedeutet …! Wenn ich so reich wäre, würde ich meinen Beruf endgültig an den Nagel hängen …«

»Na — na …!« Und ich lachte … »Du und an den Nagel hängen, Du und faulenzen …! Dazu hast Du unseren Beruf doch viel zu lieb …!«

Das Kranichnest

Wir lesen die noch frischen Zeilen — — deutsch …

»Herr Harst, ich biete Ihnen 10&nbsp;000 Pfund, wenn Sie sofort Bombay verlassen. Sofort …! — Glauben Sie mir, daß ich von der Familie Orligow seinen Tropfen Blut vergossen habe. Mein Ehrenwort darauf. Mischen Sie sich nicht in Dinge, die Ihnen nur gefährlich werden können — nicht von meiner Seite! Genau wie Sie mich gewarnt haben, warne ich Sie vor Wera Orlington.  Diese blonde Frau besitzt die Energie eines Dutzends von Männern und wird jede Einmischung Ihrerseits mit Gegenmaßnahmen beantworten, von denen Sie nur die Wirkungen spüren. Vielleicht ist Ihnen nicht bekannt, daß hier in Bombay vor kurzem vier Russen, eine Künstlerfamilie, beseitigt worden sind … Die Polizei glaubt anderes … Ich weiß es besser. Auch dahinter steckt Wera Orlington. Sie kennt kein Erbarmen, ist aber auch nicht zu fassen … — Gehen Sie auf meinen Vorschlag ein, Herr Harst! Es ist besser für alle Teile, glauben Sie mir! &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; U.«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (148) Der Fakir ohne Arme.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="creationDate"></entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

