<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">f93092e3-2b23-471e-8dfa-e7629b30d96b</entry>
<entry key="title">Der Obergauner Mr Strick</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">318</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Obergauner Mr. Strick

Auf der kleinen Bühne der ganz großen Neppanstalt, Fata Morgana-Kabarett genannt, bemühte sich gerade ein feister Herr mit Hängebacken und Gurgeltenor den in seiner Kehle steckenden Knödel mit Hilfe eines absolut eindeutigen Liedes an die frische Luft zu befördern, was ihm jedoch trotz der magenumkrempelndeln Zoten nicht gelingen wollte, als zum Entsetzen des erlesenen Publikums, des Herrn Direktors und aller sonstigen interessierten Personen hinter dem Vorhang in der tiefsten Ecke rechts eine schäbig-elegante, arg verhungert aussehende Männergestalt hervorstürzte und einen Ton von sich gab, den selbst das allerbeste Saxophon niemals in solcher Kraftfülle und ohrzerreißenden Dissonanz zustande gebracht hätte. Dann warf der Mann, der die Obhut über das diskrete Herrengemach hinter dem Vorhang für teures Geld gepachtet hatte, beide Arme wie die Flügel eines Eisenbahnsignalmastes in die Luft und schlug wie ein gefällter morscher Baum quer über den Tisch, an dem gerade heute wieder Generaldirektor Zangenhort von der Gemeinnützigen Spar- und Lotterie-Gesellschaft mit seiner Freundin in anspruchslosester Weise mit ein paar Dutzend Austern und einem Fläschchen Sekt das bescheidene Abendessen eingeleitet hatte.

Der Tisch widerstand diesem Anprall, nur ein paar Gläser zerschellten klirrend, Fräulein Melitta Rasso, Star des Gaunavia-Film-Konzerns, rutschte die Austernplatte samt sämtlichen Eisstückchen in den seidigen, dünn bekleideten Schoß, Herr Zangenhort erhielt von dem Ellbogen des bedauernswerten Toilette-Pächters einen derartigen Stoß vor die kluge Stirn, daß er sich plötzlich in den Luna-Park mitten in ein Brillantfeuerwerk versetzt glaubte und sein Monokel im hohen Bogen am Nebentische in einem Hühnerfrikassee landete und er für diese schmerzhafte Attacke lediglich die geringe Genugtuung hatte, daß der Verursacher all dieser Widerwärtigkeiten mit dem Schädel im Sektkühler landete und nachher nur mit einiger Mühe von diesem imitiert silbernen Zylinderhut befreit werden konnte.

Strick lädt zur zweiten Vorstellung ein

Drei öde Tage lagen hinter uns.

Penz’ Beinkleider gerieten in diesen Tagen wiederholt in ernsteste Gefahr, völlig auszubeuteln, und wenn er bei uns düster wie ein schwärzester Börsentag auf und ab marschierte und die Wenk auszuquetschen suchte, die ihn immer nur ironisch-liebenswürdig anlächelte und dann reizende Grübchen in die blassen Wangen bekam, lief Penz’ Gesicht immer blaurot an.

So war denn der dritte Abend herangekommen, wir beide saßen gegen neun Uhr am Kamin, Harst hatte seinen ganz stillen Tag, und ich überlas nochmals, mehr aus Langerweile, eine Abschrift der Aufzeichnungen Lord Bettlinks.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (318) Der Obergauner Mr Strick.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1932</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

