<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">5fff3c83-881f-4d58-896b-3a3a9b5ffd5f</entry>
<entry key="title">Das Rätsel der drei Schlüssel</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">165</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Rätsel der drei Schlüssel

Im Hafen von Madras liegt ein hellgrau gestrichener Hochseekutter … Vorn am Bug glänzt in Messing der Name: Lady Hamilton. — Da sitzen achtern unter einem Sonnensegel Kapitän Allan O’Kelling, Harst und ich und genießen die frische Abendbrise, die vom Meere herüberkommt …

O’Kelling wirft seinen Zigarettenrest über die niedere Reling in das fettige, schmutzige Wasser und sagt: »Mr.  Harst, Sie sind so sehr zerstreut … Ich habe Sie jetzt genau vier Minuten lang beobachtet, und in diesen vier Minuten haben Sie in Gedanken aus Ihrem Zigarettenetui vier Ihrer Mirakulum herausgenommen und zwischen den Fingern zerrieben … Sehen Sie nur in Ihren Schoß, Mr.  Harst … Da liegen auf Ihrer Jacke die Überbleibsel der vier armen unschuldigen Dinger, die nun nichts mehr wert sind … Nur noch als Pfeifentabak zu benutzen …«

Harald schaute erst Käpten O’Kelling und dann mich mit einem etwas abwesenden Lächeln an, sagte in dem Tone eines Menschen, der an ganz andere Dinge denkt:

»Es muß nachts jemand in der Kajüte gewesen sein.«

Der Mann in der Sänfte.

Bevor ich mit der Schilderung unserer Erlebnisse in und um Dauli fortfahre, muß ich im Gegensatz zu vielen namhaften Reiseschriftstellern hier nochmals betonen, daß die Auffassung, als ob das Riesenreich Indien dem Europäer an übernatürlichen Dingen nichts mehr zu tun habe, völlig irrig ist. Ich berufe mich dabei, um nicht in den Verdacht phantastischen Übertreibungen zu geraten, auf das Buch eines genauen Kenners der indischen Verhältnisse, des Generals Sir Campbell, der die Hälfte seines Lebens inmitten dieser farbigen Völker Vorderindiens zugebracht hat und Zeuge von Geschehnissen geworden ist, an die der normale Verstand des gebildeten Weißen niemals heranreicht, wie der General verschiedentlich hervorhebt. Es handelt sich dabei nicht lediglich um die bekannten Wundertäter, die Fakire oder Yogis, sondern auch um Leute, die dieser besonderen Kaste nicht angehören und die ebenfalls vor den äußerst kritischen Augen Sir Campbells und seiner Begleiter Dinge vollbracht haben, die man eigentlich in das Reich der Fabel verweisen müßte …

Zu den seltsamsten Geschöpfen dieser Art von »Zauberern« gehört ohne Zweifel der Mann in der Sänfte — eine Bezeichnung, die mir am treffendsten erschien. Wie, wo und was wir mit diesem … Geschöpf, das weder Arme noch Beine besaß, in Dauli »durchgemacht« haben — denn die Leidtragenden bei diesen Begegnungen mit Riwuri Tumir waren wir —, lernt der Leser im Verlauf dieses zweiten Teiles des Rätsels der drei Schlüssel kennen. —
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (165) Das Rätsel der drei Schlüssel.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

