<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">e2eede49-a3d2-4660-b7af-dc1365f1f202</entry>
<entry key="title">Old Cracks Geheimnis</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">241</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Old Cracks Geheimnis.

Die Hufe der Renns klapperten lustig, und neben mir kicherte Tuanatu übermütig und trieb die Tiere durch Zurufe zu immer größerer Geschwindigkeit an. Wir waren vielleicht eine Stunde unterwegs und hatten gerade ein Wäldchen von Balsamkiefern passiert, als wir inmitten einer Gruppe weit zerstreuter Felsstücke jählings aus unserer völligen Sorglosigkeit aufgeschreckt wurden. Ein Schuß knallte, und die Kugel riß mir die Pelzmütze vom Kopf und klatschte gegen einen nahen Stein.

Im Nu hatte ich nach der Remingtonbüchse gegriffen und mich seitwärts aus dem Schlitten in den Schnee rollen lassen. Zu meinem Glück. Denn es folgten noch zwei weitere Schüsse, die ebenso tadellos gezielt waren. Daß die Kugeln fehlgingen, lag lediglich an dem allzu schlechten Licht und an einem Schneeloch, in das ich wie ein Hase, der sich überschlägt, hinabpurzelte. Immerhin hatte der zweite Schuß die linke Schulter gestreift.

Das Grab in der Höhle.

»Warst du an der Haustür, Harald?«

»Nein. Ich habe Besuch gehabt.«

»Gehabt?! Wen denn? Der Betreffende muß doch noch hier sein.«

»Ich bedauere, dir nichts weiter verraten zu können.  Der Mann logiert jetzt in Old Cracks ehemaligem Schlafzimmer, — du weißt, der fensterlose Raum nach Süden zu, der zwischen Ellens Zimmern und Old Cracks Arbeitszimmer liegt. Du darfst auf keinen Fall darüber sprechen.  Niemand darf erfahren, daß jemand dort verborgen ist. Sage Ellen, ich sei an der Haustür gewesen. Die Dinge hier reifen der Entscheidung entgegen. Wir werden vormittags Old Cracks Grab besuchen.«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (241) Old Cracks Geheimnis.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1929</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h2</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

