<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">c0975e82-dd9c-11eb-8b95-0b53cdcec6b3</entry>
<entry key="title">Das Geisterschiff</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">118</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Geisterschiff

Am 26. Juli 1923 vormittags elf Uhr dreißig Minuten war’s …

Da kam Doktor Gybourgs Empfangsdame Miß Leewenstac aufgeregt in unseren Wohnsalon, noch die weiße Operationsschürze vorgebunden, und bat uns, rasch zu Gybourg uns hinüberzubemühen, weil dort eine ältere Dame bei einer Zahnoperation ohnmächtig geworden sei und weil Gybourg, als er ihr die Bluse öffnete, um freieres Atmen zu ermöglichen, auf ihrer Brust an einem Kettchen etwas so Merkwürdiges gefunden habe, das er uns unbedingt zeigen müsse …

»Denken Sie, Mister Harst,« fügte Miß Leewenstac hinzu, »dieses Merkwürdige ist ein aus Elfenbein zierlich geschnitztes und an den Gliedern mit Goldgelenken versehenes Menschenskelett — ein Kunstwerk in seiner Art …!«

Die schwarze Tigerin

Im weißen Saale des Excelsior …

Ein Saal, ganz in Weiß und Gold …

Dazu eine so fein abgetönte diskrete Beleuchtung, eine so diskrete Musik, so gedämpfte Unterhaltung an all den vielen Tischen, daß hier jedes laute Wort unangenehm aufgefallen wäre.

Das war der Speisesaal des Excelsior-Hotels, der Treffpunkt der wahrhaft vornehmen Londoner Welt …

Und hier war’s, wo wir beide, Harald und ich unmaskiert im Frack, wie üblich, an einem Tischchen mitten im Saal unser Menü mit dem Verständnis von Männern vertilgten, die zuletzt von Möweneiern sich ernährt hatten — nur von Möweneiern — zwei Tage lang …

Wie das gekommen? Weshalb die Möweneier?

Das ist bald berichtet …
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (118) Das Geisterschiff.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1924</entry>
<entry key="creationDate"></entry>
<entry key="cover"></entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="additional-media"></entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

