<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">78f06725-70c3-4c5b-b494-55b84c5da3e0</entry>
<entry key="title">Robbenfang</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">187</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Robbenfang.

Bevor wir ein Erfrischungsbad nehmen, läutet Harald noch den schwedischen Generalkonsul an und bittet Sigrin an den Apparat, teilt ihr schonend das Verschwinden der Leiche ihres Vaters mit und erhält von dem jungen Mädchen die ruhige Antwort, daß sie darauf vorbereitet gewesen sei und daß wir dem Verbleib der Sargkiste nicht weiter nachforschen möchten.

Harst sagt zu mir, nachdem er den Telephonhörer weggelegt hat:

»Sigrin weiß mehr wie wir, mein Alter … Ich wette, daß Amalgi sehr bald wieder im Kloster Damalang droben in Nepal sich befinden wird …«

Fürst Spinatri.

Am 30. November 1926 landeten auf Helgoland drei Herren in einem winzigen Zinkboot, in dem außerdem noch zwei Kabinenkoffer verstaut waren. Der Morgen war sehr neblig, wenn auch windstill, und die am Hafen versammelten Fischer und Beamten konnten sich gar nicht genug wundern, woher diese Nußschale von Boot wohl gekommen sein mochte.

Die Kunde, daß unter den drei Insassen der Zinknußschale sich Harald Harst befunden habe, verbreitete sich am Hafen mit jener verblüffenden Schnelligkeit, die auf die Neugier, Langeweile und Sensationslust der im Winter zumeist so einsamen Insel zurückzuführen ist.

So kam es, daß ein bereits zur Abfahrt bereiter Regierungsdampfer, dessen Ziel Hamburg sein sollte, noch nicht in See ging, sondern ein jüngerer Herr, der in Haltung und Gesichtsschnitt etwas Militärisches an sich hatte, diesen Dampfer verließ, und eilends sich durch die neugierige Menge drängte …

»Hallo, Harst …!!« rief er dem Detektiv entgegen, und streckte ihm freudig beide Hände zur Begrüßung hin. »Das nenne ich mal eine Überraschung! Und da ist ja auch mein alter Schraut …! Kinder, wie kommt ihr denn hier nach Helgoland?!«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (187) Robbenfang.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1926</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h2</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

