<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">4291581a-f708-4846-a0bd-9bd70c02e28b</entry>
<entry key="title">Die Hungerklippe</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">302</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die Hungerklippe

Wenn Hektor Orgin in der seltsamen Geschichte des elektrischen Heizkissens auch nur wenig hervorgetreten ist, so verdanken wir ihm doch ein paar andere recht interessante Fälle, die er, zweifellos mit feinstem Spürsinn für das Ungewöhnliche begabt, uns zur Prüfung unterbreiten konnte.

Daß Hektor Orgin durch das Geheimnis des Mr. Parafox zu Reichtümern gelangte, sollte natürlich auch seinen bisherigen Beruf als Kriminalschriftsteller weitgehend beeinflussen. Er brauchte nicht mehr Akkordschreiber zu spielen, konnte sich eine elegante Vierzimmerwohnung und einen sogenannten Privatsekretär leisten und außerdem seine Sehnsucht nach fremden Ländern in behaglicher Art befriedigen.

Das Gespenst einer alten Familie

»Was geht hier vor?!« — Messerscharf fielen Oldens Worte in das dumpfe Schweigen und fanden nur einen Widerhall: Bei Freund Hektor Orgin.

Orgin, jäh aus dem Schlaf gerissen, der ihn — ein Vorrecht der Jugend — nach der vorhergegangenen Störung doppelt tief umfangen hielt, beurteilte die Lage vollkommen falsch. Was übrigens den ganzen Umständen nach zu entschuldigen war. Wie ein gereizter Bulle nach langer Stallhaft torkelte er auf Olden zu und packte ihn mit der Linken bei der obersten Schnurreihe der Schlafanzugsjacke. »He — wollen Sie hier Theater spielen!!«, krähte er schnaubend und suchte Olden hin und her zu schlackern. »Ich kenne Sie, Sie sind der Sohn der alten Exzellenz, und Graham Bell.«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (302) Die Hungerklippe.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1931</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

