<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">a2334a8e-d919-4378-9324-a0202c6853b2</entry>
<entry key="title">Old Cracks Ende</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">242</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Old Cracks Ende.

Tom Warger und Mac Gollerston war wirklich kein Vorwurf daraus zu machen, daß Crack entflohen. Sie hatten, kurz bevor wir aus der Höhle wieder zur Tanana-Farm mit ihren wunderlichen Bauten emporstiegen, nochmals Cracks Fesseln untersucht, hatten die Kammer dann wieder verschlossen und sich in das Nebenzimmer begeben, dessen Tür sie nur anlehnten. Als wir dann den Verbrecher aufs neue ins Verhör nehmen wollten, als Tom den Schlüssel der Kammer aus der Tasche hervorholte, als wir die Tür öffneten und hineinleuchteten, war das Holzbett leer, die Renntierriemen waren zum Teil aufgeknotet, zum Teil waren die Schlingen noch zugeknüpft, und Samuel Warger war verschwunden.

»Bleibt alle draußen,« sagte Harst. »Dies hier ist nicht mit rechten Dingen zugegangen. Wir haben unfehlbar etwas übersehen.«

Der Tierpark Jellerjoes.

Mr. Jonas Ernest Jellerjoe, um dies im voraus zu bemerken, hatten wir flüchtig bei Ephraim Blox kennengelernt.  Von einem fünfzigfachen Millionär macht man drüben nicht viel Aufhebens, und Jellerjoe selbst sorgte dafür, daß man sich wenig um ihn kümmerte. Er besaß weit nördlich von Frisko im Culling-Tal eine Plantage, besaß aber auch im benachbarten Reevor-Kanon einen Tierpark, der sein Steckenpferd war.

Jellerjoe hatte seine Millionen während des Weltkrieges »gemacht«. Blox war sein Notar und Berater, und nach zweistündiger Bekanntschaft hatte Jellerjoe uns beide dringend eingeladen, seinen Naturpark einmal zu besichtigen, den er im übrigen ungern Fremden zeigte. Er war ein Sonderling, und Blox hatte zugegeben, daß über Jellerjoe mancherlei dumme Gerüchte umliefen.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (242) Old Cracks Ende.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1929</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h2</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

