<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">aa190ae8-083a-4676-a394-e9a83b1405d3</entry>
<entry key="title">Der blinde Geiger</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">286</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der blinde Geiger

Wenn die Wintersaison mit ihren rauschenden Festen für die Chicagoer Millionäre verklungen ist, pflegt Mr. Jonathan Sheamer, Präsident des N. O. P.-Trust, noch vor Beginn der Reisezeit seit einigen Jahren regelmäßig ein Bordfest auf seiner Luxusjacht »Star of Michigan« zu veranstalten.

Dieses Fest fand diesmal am 20. Mai statt. Der sehr unbeständige Frühling hatte einen früheren Termin verhindert.  Aber auch am 20. Mai zog abends von Osten her pechschwarzes Gewölk über den Michigan-See, und gegen zehn Uhr goß es in Strömen.

Die vierzig Gäste Mr. Sheamers ließen sich dadurch nicht stören. An den glänzend erleuchteten Salons der Jacht saß man noch bei der Tafel, — es war da an diesem prunkvollen Tische alles versammelt, was in Chicago einen ganz großen Namen hatte, und der Brillantschmuck der anwesenden achtzehn Damen wurde von dem Reporter Jack Bull vom Michigan-Recorder auf rund acht Millionen geschätzt. Jack Bull verstand etwas davon. Und er war im Schätzen stets sehr vorsichtig.

Natürlich saß er nicht bei Tisch, — bewahre, er hockte hinter den Efeuwänden, wo die Jazzkapelle untergebracht war und handhabte zum Schein die Geige.

Jonathan Sheamer, 145 Millionen schwer, duldete bei seinen Veranstaltungen nie einen Reporter. Er behauptete mit einigem Recht, daß die Zeitungsberichte über die Feste der Chicagoer obersten »Vierzig« nur die Begehrlichkeit der Gangsters weckten.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (286) Der blinde Geiger.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1930</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

