<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">b183f584-5f39-4a33-9449-b60330970f9d</entry>
<entry key="title">Sargmagazin Eufelt</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">330</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Sargmagazin Eufelt

»Reklame gehört zum Handwerk«, sagte Harst mit gewohnter Nachsicht. »Unsere teure Freundin Harriet renommierte dort in der pommerschen Heide so etwas mit einem Fangschuß, den Sie Ihnen zwischen die Rippen gejagt hätte, lieber Miegel. Nun, wie war’s eigentlich damit?«

Der spindeldürre Kriminalassistent a. D. und jetzige Angestellte des Argus, der unseren frauenlosen Haushalt betreute, grinste ironisch, und sein Prachthund Paris fletschte, da er sich in allem seinem Herrn anpaßte, auch die Zähne.

»Harst«, lachte Miegel schadenfroh, »es stimmt schon, die Harriet ließ mir durch einen ihrer Halunken eins auf den Pelz brennen, aber — und da liegt der Hase im Pfeffer! — seit dem Kriege trage ich vier Ersatzrippen in meinem Kadaver, die aus irgend einer zweckmäßigen Metallegierung bestehen.  Die Kugel hatte die Liebenswürdigkeit, mir nur die Haut aufzureißen, und ein solcher Riß tut mir gar nichts.  Derartige Ersatzrippen müßten auch Sie sich einsetzen lassen, denn …« — lange Kunstpause — »der Tanz geht wieder los, lieber Harst, der Kapellmeister hat den Taktstock schon gehoben …«

Das Umsabara-Goldschiff

Still und verlassen lag der Strand da. Nur eine schwache Brandung schickte bescheidene Wellen rauschend und schäumend gegen die flache Küste, hinter der sich düster und krachend wie eine Mauer der winterliche, aber schneefreie Wald erhob.

Ein einzelnes Feuer brannte in den wellenförmigen Dünen, schwarzer Qualm zog in breiten Streifen zum Firmament empor, über dem lustigen Spiel der Flammen hing ein Teerkessel, der einen scharfen, gesunden Geruch verbreitete und in dem ein alter verwitterter Fischer mit einem langstieligen Teerpinsel umherrührte. Dicht daneben lag ein großer Fischkutter auf vier Stücken von dicken Kiefern als Rollen, — — in der Ferne schlug eine Uhr erst vier helle und dann zwei dumpfere Schläge, — — in der Nähe auf einem Feldwege, der sich im Walde verlor, erstarb gleichzeitig das Surren und Rattern eines Automotors.

»Wir sind vom Wege abgekommen«, erklärte der größere der Herren, der einen dunklen Spitzbart trug. »Ich glaube, wir sind um Zinnowitz herumgefahren … Das da drüben ist doch der Seesteg von Zinnowitz …«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (330) Sargmagazin Eufelt.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1932</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

