<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">030f3095-64ba-405b-89d5-98fa7495e817</entry>
<entry key="title">Die echte Gussy Wendnoor</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">229</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die echte Gussy Wendnoor.

Mit der kaum merklichen Strömung trieb da … ein Gummikrokodil vorbei, eins jener neumodischen »aufgeblasenen« Schwimmviecher, die in den Freibädern in allen Gattungen anzutreffen sind.

Das Krokodil, sehr echt bemalt, hielt den Kopf einer Frau über Wasser … Die Frau selbst war an das Krokodil angebunden. Eine dicke Schnur umspannte ihre Brust und war auch um das Gummitier geschlungen.

Von dem Körper des jungen Weibes war in dem trüben Wasser wenig zu sehen. Da die Frau — sie trug eine braune Badekappe — die Augen geschlossen hatte und das Gesicht bläulich verfärbt war, glaubte ich bestimmt, es sei eine Tote.

Das Schettler-Bräu.

… Wirklich: der Teil des zweiten Abschnitte lautet »Das Schettler-Bräu«.

Der Leser wird sich darüber wundern.

Ein Bräu, also ein Brauereiausschank als Fortsetzung?!

Gewiß, wenn dieses Bräu in Berlin läge, fehlte ihm jede Romantik. Dann wäre es wahrhaftig ein moderner Bierpalast mit fünfhundert Gästen, dreißig Kellnern in weißen Jacken und drei Geschäftsführern in Bratenröcken und mit vielen Bücklingen.

Das Schettler-Bräu aber liegt ganz wo anders, ist uralt und sehr romantisch, hat nur Kati, Franzi, Anni und Mirzerl als »Kellner«, und der Geschäftsführer und Wirt trägt waschechte, kurze, speckige Hirschlederhöslein, die die Knie freilassen, und dazu die anderen echt bayrischen Gebirgstrachtstücke, sagt zu jedem Gast »Grüß Gott«, macht keine Bücklinge und sagte zu uns, als er uns oben unser Zimmer zeigte: »San’s froh, daß ’s iberhaupt heuer in Tölz noch unterkomme sein — bei die Fille!!!«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (229) Die echte Gussy Wendnoor.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1928</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

