<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">08d9daa9-0162-4abc-9bd0-a032593804af</entry>
<entry key="title">Drei Löwen</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">205</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Drei Löwen.

Die Posaune, das berüchtigte Berliner Montags-Skandalblättchen, brachte am Montag, dem 22. August, folgende Notiz:

Mord Florence Singer. Nun haben sich unsere Prophezeiungen also wirklich bewahrheitet. Der Mörder der Kommerzienrätin Singer, der ehemalige Dompteur Justus Rumak-Kamur und seine Helfershelfer haben den »berühmten« Harst abermals an der Nase herumgeführt. Der vorgestern nacht Verhaftete ist lediglich ein Doppelgänger Rumaks, und Johann von Ramin und der Kaschemmenwirt Moses sind im Verhör mit zynischer Offenheit aufgetreten und haben erklärt, Rumak habe durch seinen neuen Trick, auf den Herr Harald Harst glatt hereingefallen ist, nur weitere 24 Stunden Vorsprung gewinnen wollen.

Wir fragen unsere Kriminalpolizei, die doch wahrlich keinen Grund hat, mit so phantastisch-eigenwilligen Köpfen wie Harst zusammenzuarbeiten, wie lange sie noch die selbstherrliche Art dieses Mannes dulden will, der aus reinem Sensationshunger ihr dauernd ins Handwerk pfuscht. Zugegeben, daß Herrn Harald Harst einige Zufallserfolge beschert waren, zugegeben, daß er ohne jeden klingenden Lohn seine Intelligenz Ratsuchenden zur Verfügung stellt … Aber derartig aufgebauschter Dilettantismus, wie ihn dieser Herr schon wiederholt in krassester Form der Öffentlichkeit gezeigt hat, stellt derselben Öffentlichkeit auch die Pflicht, endlich dafür zu sorgen, daß Herr Harst sein »Genie« lediglich bei verloren gegangenen Regenschirmen oder bei entlaufenen Hunden und Katzen arbeiten läßt und bei so ernsten Dingen wie ein Mord und eine Kindesentführung es sind, vollkommen ausgeschaltet wird.

Wir wiederholen, was wir schon einmal vor zwei Tagen an dieser Stelle behaupteten: Hätte Harst unserer anerkannt tüchtigen Kriminalpolizei rechtzeitig von den von ihm aufgefundenen Spuren des flüchtigen Rumak Mitteilung gemacht, so säße jetzt der echte Rumak hinter Schloß und Riegel.

Vielleicht wäre auch die Frage zu prüfen, ob hier nicht strafrechtlich Begünstigung vorliegt.

Die Posaune schmetterte diese Verunglimpfung in die Welt hinaus, und eine Menge anderer Zeitungen stießen in dasselbe Horn.

Moderne Verbrecher.

Bevor ich hier zum zweiten Teil übergehe, möchte ich dem Leser vorhalten, daß das, was sich in den folgenden Seiten weiter abspinnt, durchaus nichts Ungewöhnliches ist. Ich erinnere an folgendes: Vor drei Jahren wurde in Berlin-Halensee in der Nestorstraße der Gentlemaneinbrecher Robert H. in seiner luxuriösen Wohnung verhaftet. Er hatte ein vollständiges Doppelleben geführt, hatte eine zweite Wohnung als Produktenhändler in der Auguststraße und bereitete der Polizei monatelang die größten Schwierigkeiten, ehe seine Person einwandfrei als der gesuchte Dieb festgestellt werden konnte. — Das Oberhaupt der internationalen D-Zug-Diebesbande Charles Rofelle wohnte in Genf in einer Villa. Sein gesamtes Personal waren seine Helfershelfer. Rofelle trat gleichzeitig in drei Rollen auf, darunter als Kartenlegerin Madame Rouvier, die in Genf großen Zulauf hatte. Er besaß drei Autos und hatte vier geheime Radiostationen eingerichtet. Seine Bande zählte fünfzehn Köpfe. Seine Verhaftung und Entlarvung erfolgte durch einen Zufall. — — Diese beiden Beispiele mögen genügen. Weshalb ich sie hier anführe, ist leicht zu erraten.

Und nun zurück zu uns beiden, die wir im Damensalon der Villa Makur hinterrücks niedergeschlagen worden waren. Hätten wir nicht unsere dicken Sportmützen aufgehabt, wären die Hiebe vielleicht auf der Stelle tödlich gewesen.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (205) Drei Löwen.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1927</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

