<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">238469c4-67d5-11eb-92cd-7bbbe2cda9d1</entry>
<entry key="title">Das Zimmer ohne Fenster</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">104</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Zimmer ohne Fenster.

»Schraut — — Schraut — — —!!«

Es folgten noch zwei andere Wörter diesem gellenden, das Heulen des Windes übertönenden Ruf.

Aber der Orkan, der in dieser Julinacht über die weite Fläche des Schwielow-Sees hinwegbrauste, hatte gerade in diesem Moment nach kurzer Atempause mit erneuter Wut eingesetzt und machte mir das, was Harald Harst meinem mit äußerster Lungenkraft hervorgestoßenen Namen noch hinzugefügt hatte, vollkommen unverständlich. —

Wir hatten am Nachmittag dieses 30. Juli mit der flinken Jolle eines Bekannten einen Segelausflug nach der Obststadt Werder unternommen, hatten dort gut zu Abend gegessen und gegen neun Uhr trotz der Warnung eines Fischers die Heimfahrt angetreten.

Im Nordwesten hatten dicke schwarze Wolkenberge gelagert, die allerdings ein heraufziehendes Unwetter anzeigten. Harald war jedoch nicht zu bewegen gewesen, in Werder vorsichtshalber die Nacht zuzubringen.

Wir segelten also bei schwachem böigen Winde mit Südkurs in den See hinaus.

Und eine Stunde später kämpften wir im Orkan um unser Leben.

Die Reitpeitsche der Filmdiva.

Weder von den beiden Turkmenen noch von Silvia Longa und dem ungarischen Grafen war bisher die geringste Spur entdeckt worden.

Diese vier Menschen waren verschwunden — so vollständig, als ob man von einer Schiefertafel vier Striche wegwischt.

Es war weder der Polizei noch uns geglückt, auch nur die Wohnung der Turkmenen zu ermitteln.

Dolja Dortschakoff anderseits hatte sich energisch geweigert, die Namen oder sonstwie Einzelheiten über diese braunen Burschen anzugeben.

»Ich darf es nicht,« hatte sie erklärt. »Weshalb ich es nicht darf, weiß ich selbst nicht.«

Dabei blieb sie. —
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (104) Das Zimmer ohne Fenster.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1923</entry>
<entry key="creationDate"></entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

