<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">0f1eb2f6-2f01-456b-90e2-d7986976587c</entry>
<entry key="title">Der grüne Leuchtstab</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">213</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der grüne Leuchtstab.

In Harsts Arbeitszimmer lag ein Häufchen Unglück im Sessel: der Millionär Drake!

»Mann, was ist geschehen?« fragte Harald atemlos. »Oder nein, — ich kann mir schon denken, was geschehen ist: Ihre Millionen und Ihre Edelsteine sind wieder futsch!«

Drake nickte traurig: »Sie raten richtig, Herr Harst … Ich bin ärmer denn je. Ich hatte die Pakete Wertpapiere und die sechzig Edelsteine in meinen Koffer eingeschlossen. Ich wollte sie dann, ohne mich aus der Pension Menke entfernt zu haben, jetzt mittags in den Tresor einer Bank bringen … der Koffer … war leer!«

Odoranta bestialis.

Das Gesicht des würdigen Oberpriesters, der wie alle modernen Kirchenfürsten (und das war er hier in Benares als Oberhaupt des berühmtesten Chiwa-Tempels), verriet wenig, als Harald nun auch seine Neuigkeiten vorbrachte. Nur als mein Freund die stinkende Riesenspinne erwähnte, öffneten sich des Greises immer noch blinkend-klare, dunkle Augen etwas weiter, und die Falten auf der unbedeckten Stirn wurden zu tiefen Narben.

»Chiwasara war einer der Unsrigen,« gab er mit seltsam erloschener Stimme zu. »Er sollte die sechzig Steine zurückbringen, damit er entsühnt würde. Er hatte sich gegen die Gesetze der Kaste schwer vergangen.«

»Wodurch?« forschte Harald unbeirrt weiter. »Ich muß alles wissen … Halbheiten schaden stets.«

Der Greis nickte. »Er liebte eine Weiße, und er verunreinigte sich durch deren körperliche Berührung. Sie war sehr schön, diese Frau. Es war eine Russin mit aschblondem Haar und graugrünen Augen und einem zarten, feinen Gesicht. Sie ist …« — er zögerte … »sie ist verschwunden.  Chiwasara behauptete, sie sei in ihre Heimat zurückgekehrt.  Ich glaube es nicht.«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (213) Der grüne Leuchtstab.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1928</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

