<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">1e9c1f40-15c9-4e6e-9b46-4bdb64243a84</entry>
<entry key="title">Die goldene Schere</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">230</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die goldene Schere.

Unsere Jagd auf das Edelwild Gussy Wendnoor und James Henderson (Gott mochte wissen, wie der Hochstapler wirklich hieß) hatte hier in Mittenwald, nein, droben in den Schluchten des kahlen Karwendel vorläufig ein Ende gefunden. Das Gaunerpärchen, das so schlau nicht nur die Löwengaardschen Juwelen, sondern auch rund dreißigtausend Mark in bar erbeutet hatte, war nach der Zugspitze in den Bergen spurlos verduftet, und selbst die Dogge mit der feinen Nase, die ja Henderson gehört hatte (die Dogge, nicht die Nase) konnte uns infolge des gestrigen starken Gewitterregens nichts nützen.

Harald summte leise die Walzermelodie mit, die die Tiroler gerade spielten. Er war mäßiger Laune, schweigsam und in sich gekehrt. Sein braunes Gesicht drückte klar den Mißmut über diesen erneuten Fehlschlag aus. Schon in Bad Tölz, unserem Standquartier, hatte Gussys Geriebenheit über uns triumphiert. Und die Schluchten des Karwendel waren der zweite Schauplatz unseres Versagens gewesen.

Der Berg der Erkenntnis.

In meiner westpreußischen Heimat droben im Nordzipfel, der jetzt auch polnisch geworden, gab es unweit der Stadt Neustadt, bekannt durch ihre große Irrenanstalt, ebenfalls einen Kalvarienberg. Er dürfte noch heute als Wallfahrtsort für die Gläubigen vorhanden sein — mit seiner dem Tölzer Kalvarienberge ähnlichen Herrichtung: den kleinen Kapellen, den Leidensstationen Christi, und der Kirche droben, in der sich an bestimmten Feiertagen das Mysterium der Seelenläuterung vollzieht.

Wenn ich den zweiten Teil der Goldenen Schere »Berg der Erkenntnis« betitelt habe, so geschah dies mit gutem Recht. Läuterung ist Selbsterkenntnis. Die Erkenntnis, die der Tölzer Kalvarienberg mit seiner wundervollen Aussicht, mit all seinen stillen Schönheiten und der Pracht seiner uralten Bäume in den Fall »Henderson« hineintrug, war ausschlaggebend. — Wie dies zusammenhängt, wie Harst durch einen einfachen Trick den Mord aufklärte, wird der Leser zweifellos mit Spannung verfolgen. — —
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (230) Die goldene Schere.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1928</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

