<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<!-- eindeutige ID des Buchs (Pflichtangabe) -->
<entry key="UUID">84381fee-d513-11eb-a7ea-53176f90f11d</entry>
<!-- sekundäre ID (z.B. ISBN urn:isbn:1234567890123) -->
<entry key="secondaryID"></entry>
<!-- Typ der sekundären ID (http://www.stison.com/onix/codelists/onix-codelist-5.htm) -->
<entry key="secondaryIDType"></entry>
<!-- Buch-Titel (Pflichtangabe) -->
<entry key="title">Doktor Groupys Verhängnis</entry>
<!-- Sub-Titel -->
<entry key="subtitle"></entry>
<!-- Kurz-Titel (z.B. "Huck Finn" für "Die Abenteuer von Huckleberry Finn") -->
<entry key="shorttitle"></entry>
<!-- Sammlung, z.B. Titel einer Serie -->
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<!-- Position innerhalb der Sammlung (Band-Nummer) -->
<entry key="group-position">117</entry>
<!-- Ausgabe (z.B. "Zweite überarbeitete Ausgabe") -->
<entry key="edition"></entry>
<!-- Sprache (Pflichtangabe) -->
<entry key="language">de</entry>
<!-- Beschreibung -->
<entry key="description">
Doktor Groupys Verhängnis

Dieser Doktor James Groupy, mit dessen Person ich nun meine Leser näher bekannt machen will, spielte bereits bei unserem vorigen Abenteuer (»Die Treppe des Todes«) eine gewisse Rolle, wie man sich noch erinnern dürfte.

Er hatte in dem Städten Bramby in England in einer einsamen Villa gehaust und war uns dann aus den Augen gekommen, als wir jenen Thomas Balling suchten, der als Heiratsschwindler und Mörder endlich in dem Londoner Vorort Garden Lavryc vom Schicksal ereilt wurde, — und dieses Schicksal war mein Freund Harald Harst!

Wir wußten von James Groupy so gut wie nichts. In Bramby hatte er zwei Jahre lang in einer Verkleidung als Sonderling, als Amateur-Zoologe, gelebt. Sein wahrer Name, seine Herkunft, die Gründe für dieses geheimnisvolle Dasein in Bramby blieben uns unbekannt. Er hatte, bevor er verschwand, uns gegenüber lediglich angedeutet, daß er mehr ein Unglücklicher denn ein Verbrecher sei, und sein Verhalten bei unseren Erlebnissen mit der Treppe des Todes und sein sympathisches, intelligentes Gesicht sprachen durchaus dafür, daß, falls sein Gewissen irgendwie belastet war, nur eine Verkettung besonderer Umstände ihn in schwere Schuld verstrickt haben könnte. — —

Um Ehre und Weib

Ich liebe solche Titel wie den obigen für unsere Abenteuer durchaus nicht, denn sie erinnern zu sehr an Familienromane, an irgendeine Liebesgeschichte, tränenreich und unwahrscheinlich.

Wenn ich trotzdem für den zweiten Teil des Verhängnisses Dr. Groupys diesen Titel wählte, so muß das wohl seine Gründe haben.

In der Tat: hier ist dieser schmalzige Titel durchaus am Platze, er trifft den Nagel auf den Kopf! Er deutet auf das hin, was den Inhalt der folgenden Seiten bildet.  Und mehr kann man von einem Titel nicht verlangen. —
</entry>
<!-- Author (Anzeige, Pflichtangabe) -->
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<!-- Author (für Sortierung) -->
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<!-- Dateiname (default: Titel - Author.epub) -->
<entry key="filename">Kabel, Walther - (117) Doktor Groupys Verhängnis.epub</entry>
<!-- Verlag -->
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<!-- Schlagwörter/Genre (z.B. Humor, Fiction, Romance, ...) http://bisg.org/page/bisacedition -->
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<!-- Rechte/Lizenz (z.B. Public Domain) -->
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<!-- Datum der Veröffentlichung (yyyy-mm-dd) -->
<entry key="pubDate">1924</entry>
<!-- Charakteristischer Zeitpunkt der Erstellung des Buches (yyyy-mm-ddTHH:MM:SSZ, default: aktuelles Datum) -->
<entry key="creationDate"></entry>
<!-- Cover-Bild (default cover.*) -->
<entry key="cover"></entry>
<!-- Inhaltsverzeichnis anzeigen? (true/false) -->
<entry key="toc">true</entry>
<!-- Verzeichnis-Einträge aus diesen Elementen anzeigen (CSV, default: h1, h2) -->
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<!-- Liste von weiteren Dateien (CSV, z.B. first.gif, second.gif) -->
<entry key="additional-media"></entry>
<!-- Freemarker für Content aktivieren? (true/false) -->
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

