<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">91f982ab-366e-4c3e-b888-fdc6379c360d</entry>
<entry key="title">Charles Austins Perlenraub</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">308</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Charles Austins Perlenraub

Der Millionär Hesekiel Armo, ein Siebziger von überraschender geistiger und körperlicher Frische, saß mit uns in einer Ecke des Rauchsalons des Überseedampfers »Mohalla« und rührte etwas mißmutig mit dem Strohhalm in seinem Eisgetränk, so daß die Eisstückchen leise klirrend gegen die Wand des Glaskelches schlugen. Armo hatte sich von dem am vergangenen Abend durch seinen mißratenen Neffen John verübten heimtückischen Überfall bereits völlig erholt, und lediglich das Pflaster auf dem Kopfe zwischen den starken grauen Haarsträhnen bildete noch eine unliebsame Erinnerung an diesen so ernst gemeinten Mordversuch.

Wir saßen zu fünf um den Ecktisch herum. Außer dem Millionär und uns beteiligten sich noch der kleine dicke Oberinspektor Enoch Arden, London, und Armos Privatsekretär James Fuller an der schleppenden Unterhaltung.

Hesekiel Armo, mager und hager und braun wie ein gut trainierter Sportler, war arg enttäuscht, weil die Suche nach seinem Neffen und dessen Spießgesellen, die sämtlich zur farbigen Unterwelt von Madras gehörten, ergebnislos geblieben war.

Viel Aussicht auf Erfolg hatte diese Suche von vornherein nicht gehabt, denn die Umgebung des Palikat-Sees bot unzählige Verstecke, außerdem war die Banditengesellschaft auch beritten gewesen, und in dem dünn besiedelten Küstenstrich konnte man auf polizeiliche Unterstützung kaum rechnen.

Bastonnells Opfer

Ich war bereit, die Laterne leuchtete, und wir sahen auf den drei Matten aufgestützt einen jüngeren Mann liegen, dessen bleiches Gesicht von unterdrücktem Schmerz zuckte. Sein Oberkörper war nackt, um die Brust waren Streifen eines derben Hemdes geschlungen, die dunkle Flecken zeigten. Der Fremde hatte dunkles, volles Haar, ein gutgenährtes, trotzdem scharf geschnittenes Antlitz, in dem die kühnen Augen besonders auffielen.  Die Muskulatur seiner Arme und seiner Schultern war stark entwickelt, — mein Blick fiel abwärts zum linken nackten Fuß, von dem der Strumpf und ein ebenso ramponierter Reitstiefel abgestreift worden waren.

Ich starrte hin, ich fühlte, daß mir ein Grauen die Kehle zuschnürte: Über dem Fußgelenk war eine handbreite Rille sichtbar, das Fleisch fehlte, Muskeln, Sehnen und Blutgefäße lagen unter einer hauchdünnen, durchsichtigen Haut wie ein anatomisches Präparat.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (308) Charles Austins Perlenraub.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1931</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

