<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">962794f4-d47e-446c-82c9-336d44c92157</entry>
<entry key="title">Miß Wells seltsames Abenteuer</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">159</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Miß Wells seltsames Abenteuer

Harst hatte die Einladung des Radscha von Malewe angenommen, schien aber keine Eile zu haben an sein Ziel zu gelangen. Darum reisten wir gemächlich von Post-Bungalow zu Post-Bungalow, sahen uns in Ruhe Land und Leute an und wollten zur Zeit Nachrichten an den Radscha von Malewe senden, wann wir bei ihm eintreffen würden.

»Weiß Gott, wann das sein wird,« dachte ich manchmal bei mir, »wir kriechen wie die Schnecken auf der Landstraße dahin und, so hübsch es auch ist, ein bißchen Abwechslung wäre mir nachgerade willkommen.«

Ich ahnte nicht, daß diese »Abwechslung« unserer schon harrte, als wir jetzt den Bungalow erreicht hatten und unsere Pferde dem »Sais« übergaben, der sie hinter den Bungalow führte.

Der Rubin des Tigergottes

Liebe Leser und Freunde, also um es gleich vorweg zu sagen, wir, Harald Harst und ich, sein Sekretär und Gehilfe Max Schraut, wir beide rückten in die Residenz des Fürsten von Malewe ein wie die Vagabunden!

Nachdem wir nach einem wirklich harmlosen Abenteuer unsere Freunde Thornton und die Geschwister Wells glücklich vereint verlassen hatten, machten wir uns auf den Weg. Enuropäerkleider hatten wir nicht, denn die reisten schon per Ochsenpost zum Palast des Fürsten samt unseren Koffern. Wir strichen uns also das Fell, wie man beim Theater sagt, abermals braun an, hingen unsere indischen Gewänder um und machten uns im buchstäblichen Sinne des Wortes auf die Sohlen. Das einzige, was ich bei Harst erzielte, war, daß ich meine eunuchischen Kastenabzeichen und die Weiberarmbänder weglassen durfte! Immerhin eine kleine Verbesserung!
</entry>
<entry key="author">Peter Becker</entry>
<entry key="authorFileAs">Becker, Peter</entry>
<entry key="filename">Becker, Peter - (159) Miß Wells seltsames Abenteuer.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

