<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">6b56506b-b288-42a3-903f-56bdf530268c</entry>
<entry key="title">Der Zaubergott der Ralla Wu</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">309</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Zaubergott der Ralla Wu

Der größte der drei, der wegen seiner scharfen Hakennase nicht recht dem Durchschnittstyp der braunen Bewohner der indischen Koromandelküste entsprach, erhob sich nach einer Weile, winkte dem kleinsten und dicksten kurz zu und betrat den Vorraum der Baracke, wo neben den Fahrplänen in englischer Sprache und in Hindostani auch allerlei Ankündigungen der Behörden der Distriktsverwaltung und der Polizei von Nellore ausgehängt waren, darunter auch Steckbriefe.

Eines der Bilder der vier zur Zeit noch »laufenden« Steckbriefe stellte einen betagten Inder mit dünnem, weißen Bart und hageren, verwitterten Zügen, aber strahlend großen Fanatikeraugen dar, und der Text unter diesem Bilde (gerade dieser Steckbrief mußte erst unlängst erneuert sein) lautete wie folgt:

10&nbsp;000 Rupien Belohnung!

Der oben dargestellte buddhistische Priester Thamise Tschapu, ohne festen Wohnsitz, Alter etwa siebzig Jahre, hat am 8.  August 1920 die Gattin des Polizeichefs von Nellore, Ralla Wu Dapsar, ermordet … (und so weiter).

Bastonnells Opfer

Ich war bereit, die Laterne leuchtete, und wir sahen auf den drei Matten aufgestützt einen jüngeren Mann liegen, dessen bleiches Gesicht von unterdrücktem Schmerz zuckte. Sein Oberkörper war nackt, um die Brust waren Streifen eines derben Hemdes geschlungen, die dunkle Flecken zeigten. Der Fremde hatte dunkles, volles Haar, ein gutgenährtes, trotzdem scharf geschnittenes Antlitz, in dem die kühnen Augen besonders auffielen.  Die Muskulatur seiner Arme und seiner Schultern war stark entwickelt, — mein Blick fiel abwärts zum linken nackten Fuß, von dem der Strumpf und ein ebenso ramponierter Reitstiefel abgestreift worden waren.

Ich starrte hin, ich fühlte, daß mir ein Grauen die Kehle zuschnürte: Über dem Fußgelenk war eine handbreite Rille sichtbar, das Fleisch fehlte, Muskeln, Sehnen und Blutgefäße lagen unter einer hauchdünnen, durchsichtigen Haut wie ein anatomisches Präparat.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (309) Der Zaubergott der Ralla Wu.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1931</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

