<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">1526398a-6cd6-48ed-a453-512c7d3b20a1</entry>
<entry key="title">Der Mann im Feuer</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">301</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Mann im Feuer

Hektor Orgin besuchte uns selten. Dieses merkwürdige Gewächs von Schriftsteller, der da in unserer Straße seit einem Jahr in der Mansarde hauste, gehörte zu jenen Pechvögeln, die von Geburt an vom Schicksal immer nur die Kehrseite zu sehen bekommen hatten. Seine Besuche waren im übrigen keine reine Freude für uns, denn ein Gast, der sich lediglich auf höfliches Ja oder Nein in der Unterhaltung beschränkt, wirkt ermüdend.

Orgin schrieb Kriminalromane. Aus Not. Er wollte als begabter Mensch gern Besseres schaffen, aber dafür fand er keinen Verleger.

An diesem tristen Herbstabend, wo der Regen so frech auf das Fensterblech trommelte, war er gegen halb neun erschienen, um uns freudestrahlend mitzuteilen, daß er für seinen mystischen Roman »Die Dunkelkammer der Herzen« nun doch einen tollkühnen Mann mit Geld und Druckmaschinen entdeckt habe. Wir gratulierten gebührend. Die Honorarfrage deutete Hektor Orgin nur an. Mithin hatte er wohl so gut wie nichts erhalten.

»Die vierte Dimension«

Höhe, Breite, Länge: Die drei Dimensionen!

Die vierte ist das Gebiet des Übersinnlichen, ist ein Tummelplatz von allerhand Schwindlern, ernsten Forschern, spießbürgerlichen Wirrköpfen und wilden Fanatikern. — Das Gebiet der Mystik umfaßt weit mehr, als der Laie ahnt. Der Isiskult in Altägypten, die griechischen Mysterien, König Salomos Zauberkräfte, die Geheimlehren in religiösen Werken, den Magnetismus, Mesmerismus, Spiritismus, Okkultismus,… es ließe sich darüber unendlich viel sagen, zumal viele okkulte Phänomene wohl nie aufgeklärt werden dürften. In der Hauptsache dreht es sich dabei immer wieder um diese Frage: Gibt es ein Weiterleben nach dem Tode oder nicht? Und als Ausläufer dieser Frage die anderen, die das dunkle Reich der »Wunder« streifen.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (301) Der Mann im Feuer.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1931</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

