<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">d3aa038c-f14e-4062-b1ed-d92ac854aa15</entry>
<entry key="title">Das Bild der Toten</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">215</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Bild der Toten.

Die schönste Frau von Benares lachte ihr melodisches Lachen …

»Sie sind ein köstlichen Plauderer, Herr Harst … Ich habe nie geahnt, daß ein Mann, der sich ganz der Sensation zugewandt hat wie Sie … — und Ihr Freund Schraut, so graziös Konversation zu führen weiß … Nur, Sie werden mir meine Offenheit verzeihen, ich hätte so gern bei Ihnen einen jener Geistesblitze aufleuchten sehen, die schon so vielen Rechtsbrechern verhängnisvoll geworden sind …« —

»Mylady, dieses Ansinnen, mich gleichsam im intimsten Kreise als Kombinationsgenie« — er wählte absichtlich dieses scheinbar unrichtige Wortungetüm — »… zu produzieren, enthält zumeist für die, die es stellen, eine gewisse Gefahr, es sei denn, daß das Gewissen der Betreffenden absolut … sauber ist, und das dürfte bei den wenigsten Menschen der Fall sein, — auch bei mir nicht. Kleine moralische Defekte haben wir alle, Mylady …«

Das Land der Toten.

Jonny Weec sagte: »Es war selbstverständlich, daß ich Sie kennen lernen mußte, Mr. Harst. Mein Pa lädt Sie und Ihren Freund zu einer Jagd ein. Was kostet das?«

»Eine Million Dollar,« erwiderte Harst äußerst zuvorkommend.

Jonny grinste. »Sie scherzen …«

»Nein. Aber Sie …! — Wenn Sie Führer für eine Jagdpartie brauchen, so wählen Sie billigere.«

»Aber — wir könnten doch daheim in Chikago erzählen, daß …«

»Dann muß Ihnen dies auch eine Million wert sein …«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (215) Das Bild der Toten.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1928</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

