<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">fcddae08-1bc5-4b65-ba9a-e974b5be43e5</entry>
<entry key="title">Die unerforschte Stadt</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">189</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die unerforschte Stadt.

Wenn das Harstsche Familienhaus in der Blücherstraße einmal wie ich zur Feder greifen und seine eigene Chronik schreiben könnte, — ich glaube, sie würde keineswegs langweilig werden.

Über dem Eingang dieses behaglichen alten Steinkastens ist in die dicke Mauer ein zierlich behauener Sandstein in Form einer Maurerkelle eingefügt, deren breite Fläche in längst vom Zahn der Zeit arg verwaschenen Zeichen außer der Zahl 1803 noch die Buchstaben H. H., Hermann Harst, zeigt.

Dieser Maurermeister Hermann Harst, der Urgroßvater meines Freundes, muß nach allem, was sich über ihn in der Familie von Mund zu Mund weitervererbt hat, ein ebenso tüchtiger Handwerker und Geschäftsmann wie origineller Kauz gewesen sein. Damals, als er auf dem Gebiete des heutigen Vorortes Schmargendorf das große Gebäude errichten ließ, durchlebte Deutschland genau so unruhige Zeiten wie heute, wo wir unter den Folgen des unseligen Krieges schwer zu tragen haben. Napoleon war Kaiser der Franzosen geworden. Sein staatsmännischer und militärischer Ehrgeiz bedrohte die Ruhe Mitteleuropas. Weitsichtige Männer ahnten damals schon auch für Berlin die kommende Schreckenszeit, den Zusammenbruch des friederizianischen Preußens, das auf den Lorbeeren des großen Königs sanft eingeschlummert war. —

Die Geheimnisse der Prinz Albert-Berge.

Mittags war Harald wieder vollkommen bei Kräften. Ich merkte ihm an, daß er sich wieder durchaus auf der Höhe fühlte, war aber doch anderseits erstaunt und etwas beunruhigt, weil er mit tief gefalteter Stirn andauernd in seinem Arbeitszimmer auf und ab schritt und sich in keiner Weise darüber äußerte, ob er die Vorfälle in unserem Hause, insbesondere diese heimtückische Betäubung und den Diebstahl des Pergaments etwa auf sich selbst beruhen lassen wollte.

Dann öffnete er die Tür zur Bibliothek und setzte sich dort an den Bechsteinflügel, saß eine Weile zusammengesunken auf dem Klavierschemel und legte schließlich wie träumend die Hände auf die Tasten, schlug ein paar weiche Mollakkorde an und ging ebenso unvermittelt in die Ouvertüre zu Puccinis Boheme über.

Still setzte ich mich in einen der Sessel am Fenster und lauschte.

Wenn Harald diese besondere Stimmung hat, den Flug seiner Gedanken durch rauschende Töne anzufeuern, beschäftigt ihn stets eine besonders komplizierte Frage …
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (189) Die unerforschte Stadt.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1927</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

