<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">25680948-e75c-4121-a348-f5ed972e81c4</entry>
<entry key="title">Die Hand Gottes</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">200</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die Hand Gottes.

Band 200!!

Das legt mir, dem Chronisten, die Pflicht nahe, den Lesern und Freunden Harald Harsts, des deutschen Sherlock Holmes, heute besondere Kost zu bieten.

Drei Abenteuer stehen mir zur engeren Wahl zur Verfügung.  Erstens die Geschichte des ausgestopften Pudel zweitens, das Erlebnis mit der Falschspielerin Margot S, und drittens unser Kampf gegen Garring.

Meine Notizen über den Fall Garring sind am erschöpfendsten.  Außerdem bringt gerade dieser seltsame Kriminalfall eine solche Überfülle merkwürdiger Einzelheiten und origineller Charaktere, daß ich mich jetzt doch entschlossen habe, ihn sozusagen als Festgeschenk für meine zahlreichen Freunde zu wählen. —

Karpf — ender — bank.

Inzwischen hatten die Ermittlungen der Kriminalpolizei, insbesondere der Mordkommission, der Harst sein gesamtes Material zur Verfügung gestellt hatte, noch mancherlei an den Tag gebracht, was die Gesamtlage eher noch verwirrte, anstatt sie zu klären. — Um hier gleich zu erwähnen: Harst hielt sich bei diesen Nachforschungen und Feststellungen vollkommen zurück, obwohl unsere Bekannten vom Polizeipräsidium ihn mehrfach aufgefordert und sogar dringend gebeten hatten, mit ihnen gemeinsam den mysteriösen Fall weiter zu bearbeiten. Seine damalige Stimmung, er war still, verschlossen und außerordentlich zerstreut, blieb mir zunächst rätselhaft. Er rührte sich nicht aus dem Hause weg, arbeitete im Garten und zeigte wenig Teilnahme für Freund Becherts Berichte, der sozusagen das Bindeglied zwischen uns und der Kriminalpolizei darstellte, deren Koryphäen viel zu vornehme Charaktere waren, als daß sie Harst etwa absichtlich hätten ausschalten wollen.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (200) Die Hand Gottes.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1927</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

