<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">0da41259-9d9f-4290-b8ef-34543fb63ad4</entry>
<entry key="title">Der Mann aus Eisen</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">162</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Mann aus Eisen.

»Sie werden ja fraglos neugierig sein, Herr Harst, weshalb ich eine Berühmtheit wie Sie hierher gebeten habe … Und Sie dürften auch nicht im entferntesten ahnen, was mich seit einer Woche so halb aus dem seelischen Gleichgewicht gebracht hat …«

Harst nahm ein zweites Kaviarschnittchen …

»Vielleicht ahne ich es doch, Herr Doktor …« meinte er scherzend.

»Unmöglich! Wirklich unmöglich,« ereiferte sich Geßling …

»Oh — ein Unmöglich gibt es für einen Menschen nicht, der seine Augen und seinen Verstand zu gebrauchen weiß … Die Angelegenheit, die Sie uns vortragen wollen, spielt in Saal Nummer drei Ihres Museums …«

Der bucklige Doktor schüttelte wie ungläubig den Kopf.

Das Kap der Guten Hoffnung.

»Entschuldigen Sie, hier wohnt doch Herr Gisbert Margitt …?«

»Hat gewohnt — hat gewohnt, Herrchen … Ist heite ausgezogen, vor fünf Minuten … Hatte es sehr eilig, hat aber alles bezahlt, und das ist schließlich die Hauptsache, mein’ ich, wenigstens für mich als Wirtin …«

Dann wischte sie die Hände an der Schütze ab und setzte eine Brille auf, musterte uns und fügte hinzu:

»Hm — es könnte stimmen … Ein Dünner und ein Dicker, und der kleine Dicke mit ’ner Hornbrille … So hat Margitt die Herren beschrieben, denen ich den Gruß von ihm bestellen sollte … Und dann hat er noch dies mir jejeben … Ich sollte es dem Dünnen und dem Dicken aushändigen … Na, es is’n ziemlich komisches Geschenk …«

Und wieder nahm sie von dem runden Tischchen, auf dem schon die Brille gelegen hatte, einen kleinen Gegenstand …
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (162) Der Mann aus Eisen.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

