<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">4a574b40-f5eb-11ea-a987-b373dda296f0</entry>
<entry key="title">Schatten an der Wand</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">90</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Schatten an der Wand.

Die Abendzeitungen Berlins vom 26. Mai 1922 gingen wie die warmen Semmeln weg. Die Zeitungsverkäufer machten glänzende Geschäfte. All diese Blätter trugen als Locktitel auf der Vorderseite mit geringen Textabänderungen die gleiche Kunde:

Harald Harst verschwunden. Wahrscheinlich ein Opfer der berüchtigten Eva Wilcword.

Am Alexanderplatz kaufte auch der eine von zwei älteren, Rucksäcke tragenden Arbeitern solch eine Zeitung. Die beiden Arbeiter waren soeben durch eine Nebengrotte aus dem Polizeipräsidium gekommen. Sie gingen mit müden, schweren Schritten die Treppen zum Stadtbahnhof Alexanderplatz empor und pferchten sich mit in ein überfülltes Abteil 3. Klasse ein. Der Zug fuhr nach Halensee.

In dem Abteil standen auch ein paar junge Leute, die sich mit der Lebhaftigkeit und der warmen Teilnahme der Jugend über Harsts Verschwinden unterhielten.

Ein rätselhafter Klub.

Wir erfuhren von Holger von Reppens Tod, als wir mit Bechert im Dorfwirtshaus beim Frühstück saßen.

Um zehn Uhr vormittags waren wir oben im Schloß.  Der Oberinspektor Reppens, ein älterer Herr, teilte uns mit, daß Sandburg mit seinen drei Vorwerken nunmehr an Ernst-Edgar von Reppen gefallen sei. Er würde den neuen Majoratsbesitzer sofort telegraphisch benachrichtigen und ihm auch den Tod seiner einzigen Schwester schonend mitteilen.

Harald erwiderte darauf: »Ueberlassen Sie die Abfassung dieser Depesche bitte mir. Ich habe Herrn von Reppen noch anderes zu melden.«

Er schrieb dann folgenden Telegrammentwurf:

Ihre Schwester verunglückt. Ihr Onkel hat selbst Hand an sich gelegt. Bitte herkommen. Harald Harst.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (090) Schatten an der Wand.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1924</entry>
<entry key="creationDate"></entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h2</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

