<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">118155cc-141a-4276-8ec2-5496fc0bc6d4</entry>
<entry key="title">Dschungelgeheimnisse</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">207</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Dschungelgeheimnisse.

»Sahib, Sahib …, rulwa Rasch, darb …«

Und eine unglaublich schmutzige Kinderhand zupfte mich am linken Ärmel …

Zupfte so aufdringlich, diese Hand des kleinen schmierigen Bombayer Bettlers, daß ich mich halb umwandte.

Wir standen in der Gor Mascha, der breitesten der Basarstraßen von Black Town, der farbigen Stadt, standen vor dem Auslagetisch eines Silberfiligranarbeiters und hatten soeben festgestellt, daß neunzig Prozent dieser »echt indischen Hausindustrieerzeugnisse« made in Germany waren, — wahrscheinlich stammten sie aus Mannheim, meinte Harald.

Und da hatte der kleine braune Bengel mir so frech seine in Öl gebackenen Rulwa-Kuchen angeboten.

Doktor Shing Guddai.

Zwölf Stunden. Also zehn Uhr vormittags. In einem winzigen Bretternachen, dem sogenannten Boote Ridleys, rudern vier zerlumpte Kerle durch einen verkrauteten See des ungeheuren Kaimara-Dschungels.

Vier: Jack, Tom, wir beide!

Die beiden Taue haben den Guddais an der Flußenge nicht viel genutzt. Den Sampan haben wir davonschwimmen lassen, haben das Boot Ridleys unter den Tauen, unter Wasser hindurchbugsiert, es nachher wieder ausgeschöpft und die Fahrt fortgesetzt.

Das Schlimmste hierbei: Wir haben weder Proviant noch Trinkwasser, haben selbst unsere Büchsen opfern müssen, so daß wir lediglich auf unsere Pistolen angewiesen sind.

Schlimm das … Pistolen gegen Gabrus Garde?! — Aber was half’s …?! Die Hauptsache: die Ruineninsel war nahe!
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (207) Dschungelgeheimnisse.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1927</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

