<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">6fa887ed-868b-4678-90a6-da74fbe415af</entry>
<entry key="title">Der Geisterberg Schara Schaka</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">153</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Geisterberg Schara Schaka

Sonniger Himmel spannte sich über Ostsee und Küste aus … Ein schwacher Wind trieb bescheidene Wellen gegen das Ufer …

Wir wanderten dicht am Wasser gen Misdroy … Freuten uns des herrlichen Sommertages und dachten auch nicht im entferntesten daran, daß dieser Vormittag für uns die seltsamsten Folgen haben würde.

Weit und breit war der Strand leer … Auf See nur ein einzelnes Boot, in dem ein Mann sich treiben ließ … Es war mindestens fünfhundert Meter vom Ufer entfernt, und die Sonne brannte so stark, daß man nicht recht unterscheiden konnte, was der Mann in dem kleinen Boote dort draußen tat.

Tuma Denkis Mörder

Es war jetzt sieben Uhr abends. Von Kimur hatten wir inzwischen erfahren, daß die Leute, die Halifax den Proviant herbeischafften, vorgestern abend wieder hier im Tale gewesen sein müßten. Mithin dürften wir sie heute wiederum erwarten.

Wir hatten soeben unsere Mahlzeit beendet. Harald erhob sich …

»Ich werde jetzt das Tal nach Süden zu absuchen, mein Alter … Ich werde die Spuren der Leute finden, die hierher kamen … Sie müssen entweder zu Pferde oder zu Dromedar den Weg von Bawalar … oder von Priwar bis zum Schara Schaka zurücklegen … Bleibe derweil in der Hütte … Man kann nicht wissen, ob die Leute nicht Späher vorausschicken … Du bist ein schlechter Ersatz für Edward mit Deiner Brille …«

Ich warnte ihn noch …

»Sei vorsichtig …!! Wenn Du auf mich gehört hättest, wären wir längst nach Bawalar unterwegs!«
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (153) Der Geisterberg Schara Schaka.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

