<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">2536ad0b-faa7-4d04-a4da-e00a8e6fa179</entry>
<entry key="title">Der Stern von Kabinur</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">263</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Stern von Kabinur

»Es ist und bleibt ein Drecknest,« sagte Inspektor Baat mit Groll und Verachtung. »Hierher kommandiert zu werden, nur weil da angeblich in Bombay in einem Hotel, das ein Europäer bewohnt hatte, ein Zettel mit einer genauen Skizze des Nagar-Palastes gefunden wurde, ist ein Verbrechen.« Der dicke, riesige Detektivinspektor Charly Baat stöhnte mit Nachdruck und sog wütend an seinem Eisgetränk.

Harst erwiderte aus der Tiefe seines Liegestuhles, in den Hotelgarten hinabspähend: »Mr. Baat, wer war der Europäer?«

»Ein Kerl mit einem Phantasienamen … — Sagen Sie doch selbst, Mr. Harst, es ist doch eine glatte Unmöglichkeit, in die Keller des Nagar-Palastes vorzudringen. Der Fürst hält hier in Baroda eine Polizeitruppe von dreihundert Mann, eine Leibgarde von rund tausend Mann, und der Nagar wird Tag und Nacht so scharf bewacht, daß Seiner Hoheit auf drei Millionen Pfund Sterling geschätzte Juwelen wirklich sicher sind. Aber die Sache ist die, unter uns bemerkt: Man liebt mich in Bombay nicht übermäßig, meine Herren Obermacher halten mich für stinkend faul, ich soll einen zu großen Mund haben, ich soll … ach, was soll ich nicht alles!! Jedenfalls hoffen die Herrschaften, ich werde in diesem Glutofen von Residenz etwa dreißig Pfund abnehmen und dann bescheidener werden! Welche Dummheit! Ein hagerer Mensch ist temperamentvoll, ich mit meinen 200 Pfund bin eine Schnecke — auch mit Fühlhörnern …«

Die Mühle des Mr. Mac Tuppy

Es war zwei Uhr morgens, als ich mir die Morgenschuhe anziehen konnte, also die passende Stunde für den Wechsel der Fußbekleidung.

Wir saßen dann noch eine Weile im Salon, wir beide, und ich spielte Diplomat und legte diesmal meinen guten Harald hinein und tat so, als ob mir das Wachs nicht aufgefallen wäre. Als er erklärte, daß morgen vormittag, besser heute vormittag zumindest eine Verhaftung erfolgen würde, war ich gleichfalls ahnungsloser Engel und wußte doch ganz genau, daß ein gewisser Jemand reif für die Zelle war. Ich ging mit dem erfreulichen Bewußtsein zu Bett, Harst durchschaut zu haben, und dies Erfreuliche war die bekannte reinste Freude, die Schadenfreude.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (263) Der Stern von Kabinur.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1929</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

