<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<!-- eindeutige ID des Buchs (Pflichtangabe) -->
<entry key="UUID">44625676-0dee-11e9-b32d-7f902f2f62b3</entry>
<!-- sekundäre ID (z.B. ISBN urn:isbn:1234567890123) -->
<entry key="secondaryID"></entry>
<!-- Typ der sekundären ID (http://www.stison.com/onix/codelists/onix-codelist-5.htm) -->
<entry key="secondaryIDType"></entry>
<!-- Buch-Titel (Pflichtangabe) -->
<entry key="title">Eine leere Streichholzschachtel</entry>
<!-- Sub-Titel -->
<entry key="subtitle"></entry>
<!-- Kurz-Titel (z.B. "Huck Finn" für "Die Abenteuer von Huckleberry Finn") -->
<entry key="shorttitle"></entry>
<!-- Sammlung, z.B. Titel einer Serie -->
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<!-- Position innerhalb der Sammlung (Band-Nummer) -->
<entry key="group-position">31</entry>
<!-- Ausgabe (z.B. "Zweite überarbeitete Ausgabe") -->
<entry key="edition"></entry>
<!-- Sprache (Pflichtangabe) -->
<entry key="language">de</entry>
<!-- Beschreibung -->
<entry key="description">Eine leere Streichholzschachtel.

In die Zeit unseres Aufenthaltes in der hinterindischen Hafenstadt Singapore fällt auch unser Abenteuer mit der leeren Zündholzschachtel. Ich will es an dieser Stelle einfügen, obwohl es mit unserem Kampfe gegen Eugenie Malcapier, unsere rotblonde Feindin, nur lose zusammenhängt. Immerhin beleuchtet es die verbrecherische Vielseitigkeit dieses schönen Weibes noch heller und gibt dem Leser eine interessante Ergänzung des Charakterbildes dieser fraglos hochintelligenten Frau.

Daß wir in Singapore im Raffles-Hotel eingestiegen waren, habe ich bereits im vorigen Abenteuer erwähnt. Nach der Verhaftung Eugenie Malcapiers im Parke des Admirals Stevenpole saßen wir abends im Speisesaale des Hotels mit Detektivinspektor Jobster zusammen und feierten ein wenig unseren »Sieg« über unsere schlaue Gegnerin.

Harst hatte Sekt bestellt. Als der Kellner die eisgefüllten silbernen Kühler und den dazugehörigen Dreifuß brachte, reichte er Harst gleichzeitig eine Visitenkarte und erklärte:

»Master Boorstetten läßt höflich anfragen, ob —«

Harst winkte schon ab.

»Sagen Sie Meister Boorstetten, ich würde mich freuen, ihm helfen zu können.«

Der Schatz der »Christine.«

Im Speisesaal des Raffles-Hotels in Singapore spielte die ungarische Kapelle gerade den Walzer »Wenn die Liebe stirbt —«

Harald Harst summte die Melodie leise mit. Dann sagte er ganz unvermittelt zu mir:

»Was meinst Du zu einem Abstecher nach der Insel Borneo hinüber? Es gibt da die berüchtigten Dajaks, die Kopfjäger und manches andere Interessante. Eine Expedition ins Innere könnte mich reizen.«

Er wollte noch mehr hinzufügen. Der Kellner brachte jedoch gerade den zweiten Dinergang, und Harst machte für die Platte mit den gebratenen jungen Hühnchen auf dem Tische etwas Platz.

Dann sprach er weiter über Borneo. »Ich möchte mich eben mal ausruhen, mein Alter. Unser letztes Abenteuer ist mir stark auf die Nerven gegangen. Der arme Boorstetten! Er hatte so fest an die Treue seiner Frau geglaubt! Und an alledem ist lediglich nur diese Eugenie Malcapier schuld, die man jetzt hier hoffentlich bald aufknüpfen wird. Sie verdient es reichlich. Dieses schone Weib bedeutet, so lange sie lebt, eine ständige Bedrohung für die —«

Er schwieg, rief dann leise: »Ah — mein Hühnchen hat fürwahr eine seltsame Füllung. Schau — ein Glasröhrchen, darin — wirklich — ein zusammengerollter Zettel.«</entry>
<!-- Author (Anzeige, Pflichtangabe) -->
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<!-- Author (für Sortierung) -->
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<!-- Dateiname (default: Titel - Author.epub) -->
<entry key="filename">Kabel, Walther - (031) Eine leere Streichholzschachtel.epub</entry>
<!-- Verlag -->
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<!-- Schlagwörter/Genre (z.B. Humor, Fiction, Romance, ...) http://bisg.org/page/bisacedition -->
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<!-- Rechte/Lizenz (z.B. Public Domain) -->
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<!-- Datum der Veröffentlichung (yyyy-mm-dd) -->
<entry key="pubDate"></entry>
<!-- Charakteristischer Zeitpunkt der Erstellung des Buches (yyyy-mm-ddTHH:MM:SSZ, default: aktuelles Datum) -->
<entry key="creationDate"></entry>
<!-- Cover-Bild (default cover.*) -->
<entry key="cover"></entry>
<!-- Inhaltsverzeichnis anzeigen? (true/false) -->
<entry key="toc">true</entry>
<!-- Verzeichnis-Einträge aus diesen Elementen anzeigen (CSV, default: h1, h2) -->
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<!-- Liste von weiteren Dateien (CSV, z.B. first.gif, second.gif) -->
<entry key="additional-media"></entry>
<!-- Freemarker für Content aktivieren? (true/false) -->
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>
