<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">b07a939d-f29f-4aee-aa95-cda3c84837ff</entry>
<entry key="title">Der Mann mit den Mäusen</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">204</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Der Mann mit den Mäusen.

Die Standuhr hatte gerade elf geschlagen, und an diesem kühlen Augustabend gab unser Empfänger die Tanzmusik des Großsenders Langenberg besonders lautstark im Lärmtrichter wieder.

Harst hatte im Sessel am Kamin vor sich hin gedöst, und ich war gerade mit Ausschneiden beschäftigt und klebte die uns wichtig erscheinenden Zeitungsnachrichten in die verschiedenen Sammelmappen ein.

Der dunkle Ton des Uhrschlagwerks vermischte sich mit den heiteren Klängen eines Walzers zu angenehmen Akkorden, da läutete es draußen im Flur.

Ich schaute Harst verwundert an: »Sollte …?!«

»Geh öffnen … Der späte Gast läutet abermals …«

Die große Illusion.

Wenn ich zum Schluß des ersten Teiles mich der gedrängtesten Kürze befleißigt habe, was den Tatbestand der Entführung Harry Singers anbetrifft, so mag der Leser dieserhalb nicht enttäuscht sein. Ich halte es nicht für meine Aufgabe, hier Nebensächliches unnötig breitzutreten. Den Nervenzusammenbruch Singers mußte ich notwendig eingehender begründen, denn das Ausscheiden seiner Person war für die Polizei und uns ein schwerer Schlag. Es fehlten infolgedessen (die Ärzte verboten jede Befragung des Kranken) jegliche Angaben internerer Art über Florence von Digny, und die Nachforschungen nach deren Vergangenheit wurden dadurch in peinlichster Art verzögert, was in diesem Falle doppelt schwer ins Gewicht fiel, weil die gesamte Berliner Presse diesmal einmütig meinen armen Freund Harst mit offenen und versteckten Vorwürfen überhäufte, die darin gipfelten, daß er eben aus reinem Sensationshunger Justus Rumak habe laufen lassen, — damit er noch weiter Gelegenheit fände, mit diesem gefährlichen Großwild sich in dem »von ihm so sehr geliebten Kampfe um die höhere Intelligenz« zu messen. —
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (204) Der Mann mit den Mäusen.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1927</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

