<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">aa9322d7-2920-41a7-a37a-d787d7e66a7f</entry>
<entry key="title">Das Spiel mit den goldenen Kugeln</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">329</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Spiel mit den goldenen Kugeln

Die endlose, winterharte Heidefläche dort im östlichen Pommern nahe der polnischen Grenze war nur stellenweise mit dürftigen Birken, Krüppelkiefern und ganz vereinzelten Buchen bedeckt, aber das Heidekraut stand hoch und üppig und hatte sogar noch eine Unmenge zartlila, ins rötliche spielenden Blüten an den trockenen Stengeln. Ebenso vereinzelt wie die knorrigen Buchen lagen erratische Blöcke umher, Urgestein aus der Eiszeit, und hinter einem dieser Riesensteine, der eine flache Kuppe und eine breite Spalte und einen Kranz von Krüppelkiefern hatte, stieg soeben ein kaum merkliches kleines Wölkchen auf, verpuffte in der glasklaren Morgenluft, der dünne Knall eines Schusses mit eigentümlich blechernem Klang wurde hörbar, und ein Habicht, der es auf eine Krähensiedlung abgesehen hatte, strich vor dem warnenden Knall eilends davon.

Oben auf dem Granitstein hinter einer Brustwehr aus zwei mit Sand gefüllten schäbigen Rucksäcken lag ein wenig vertrauenserweckender Stromer, der einen alten Schafpelz und dazu einen unmöglichen Filz trug, der durch Hahnenfedern verziert war. Das bärtige Gesicht des Landstreichers fiel durch eine große schmale Hakennase auf, mehr noch durch zwei graue, blanke Augen, in deren Tiefen eine verbissene Energie wetterleuchtete.

Der tote Künstler Adebar

Das Personal in der Küche war außerordentlich niedergeschlagen und nun noch durch Brückners Flucht gleichsam der Führung beraubt. Harst trat hier etwas selbstständig auf, übertrug dem sympathischen frischen Schofför die Aufsicht über die Villa und versprach den Hausangestellten, die offenbar sehr an Kuschenreuter gehangen hatten, diese Wendung der Dinge der zuständigen Stelle zu melden. Dann ließ er sich durch den Schofför den Schäferhund zeigen, der uns gegenüber ein recht zutrauliches Wesen an den Tag legte. Die Stichwunde wurde besichtigt, Harald äußerte sich nicht weiter zu ihrer eigentümlichen Form, und der Schofför geleitete uns zu dem Rasenplatz. Der Schnee war längst weggeschmolzen, der Rasen vielfach zertreten, und unser Aufenthalt hier schien mir recht zwecklos.

Harst dachte offenbar anders darüber. Er umkreiste die Stelle, wo das Kreuz im Schnee zu sehen gewesen, immer wieder, bückte sich wiederholt, hob Erdkrumen auf und warf sie wieder weg, schritt in Spiralen die ganze Rasenfläche ab und näherte sich einer halb abgestorbenen Eiche, die etwa zwanzig Meter von der Kreuzstelle entfernt war. Der Baum stand etwas erhöht, und hier machte Harst abermals halt und winkte uns.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (329) Das Spiel mit den goldenen Kugeln.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1932</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

