<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">58ecdca6-3347-48b4-a7f4-820c7bdd032b</entry>
<entry key="title">Die drei Totengräber</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">259</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die drei Totengräber

Ein Motorboot, das von Wiessee kam, legte an und entlud seine Passagiere, zumeist Leute, die drüben jenseits des Sees in dem kleinen Jodtrinkbad ihren Sprudel getrunken hatten.

Harst beobachtete die Aussteigenden und lieferte über einige recht treffende Bemerkungen, was Beruf, Charakter und Eigentümlichkeiten betraf.

Als letzter verließ ein Herr im hellgrauen Sportanzug das Boot. Sein braunes junges Gesicht war uns bekannt.  Es war einer der Mitglieder der Salonkapelle Grandville, die im Hotel Bayernhof in Tölz allabendlich spielte.

»Hektor Grandville,« sagte Harst und folgte ihm mit den Blicken. Der junge Künstler bog in den nahen Garten des Schloß-Kaffees ein. »Diese drei Grandvilles haben alle dieselben melancholischen Augen. Ihr Spiel ist vielleicht deshalb seelisch so vertieft, weil sie ein geheimes Leid mit sich umhertragen.«

Die schwarze Schnecke

Wenn die Sonnwendnacht klar und regenlos ist, sieht man auf allen Bergen rings um Tölz die Holzfeuer brennen.  Ohne Fernglas sind sie nur flackernde Pünktchen, mit scharfem Glase erkennt man erst ihre Größe und die Gestalten, die sich um den flackernden Lichtschein bewegen. Burschen und Mädel treiben da allerlei abergläubischen, altgewohnten Scherz. Man gießt Blei, und die bizarren Bleigebilde, dem Wassereimer entnommen, sind wichtiger als in der Neujahrsnacht und vieldeutiger als der Kaffeegrund und die Karten der Wahrsagerinnen. Man brät Fische am Sonnwendfeuer, und Liebespaare teilen sich je einen Fisch: Sie werden dann einander nie untreu werden!

Unsere Sonnenwendfeier war anderer Art.

Wir saßen mit verbundenen Köpfen und sicher gefesselt in einem der Zigeunerwagen, der auf der Berglehne am weitesten nach oben zu stand.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (259) Die drei Totengräber.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1929</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

