<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">f88bea62-b562-4c76-a9bf-1213bcee4f63</entry>
<entry key="title">Das Höllentor von Adagaru</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">206</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Höllentor von Adagaru.

Amsterdams Judenviertel …

Der holländische Maler van Gogh hat dieses malerischste aller Ghettos in einer Reihe von Bildern in packender Naturtreue dargestellt, und der Schriftsteller Gustav Meyrink wieder hat in seinem okkultistischen Roman »Das grüne Gesicht« die poetischste und doch realistischste Schilderung dieses Gewirrs von Gassen, Gäßchen, freien Plätzen mit uralten Kirchlein und zahllosen Grachten (Kanälen) gegeben.

Schon zweimal habe ich selbst Gelegenheit gehabt, meine Leser in das gemütliche und doch vom heißen Pulsschlag des Erwerbstaumels durchlebte Amsterdam zu führen.

Heute zum drittenmal … —

Die verbindenden Fäden.

Der Leser, der den Gang der bisherigen Ereignisse kennt, hat bereits miterlebt, wie das unsichere und widerspruchsvolle Problem der merkwürdigen Heueraufträge des Kapitäns Gonzales Schritt für Schritt der Lösung entgegengeführt wurde — durch Harst, wobei nur ein einziger Zufall helfend mitwirkte: die Auffindung des Tagebuches des später erschossenen Jean Petrell.

Diese Lösung war vorläufig keine vollständige. Aber die Hauptsache stand fest: Es hatte ein Goldschiff gegeben, und dieses war verschollen. Der einzige Überlebende der angeblichen Brandkatastrophe, durch die die »Antje Smeling« vernichtet worden war, hauste in Amsterdam als gelähmter Greis: Kapitän van Praang! Seine Nichte hatte Manuel Gonzales, diesen verwegenen Abenteurer, geheiratet, und Gonzales sollte jetzt als Vertrauter van Praangs die Goldbarren bergen.

Die verbindenden Fäden der einzelnen Geschehnisse endeten jetzt hier vor diesem fenster- und türlosen Turm aus Felsquadern inmitten einer undurchdringlichen Wildnis. Aus diesem Turme drangen gedämpft, aber doch deutlich vernehmbar die weichen Klänge des bekannten englischen Liedes an unsere überraschten Ohren und gaben die sanfte Begleitung zu dem vielstimmigen Morgenkonzert der zahllosen Wasservögel ab.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (206) Das Höllentor von Adagaru.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1927</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

