<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">221b68ee-7ee7-491b-a3a1-723ae3e7a886</entry>
<entry key="title">Mr. Kapu Ziner</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">265</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Mr. Kapu Ziner

Die Bezeichnung Kapuziner ist bekannt und berühmt.  Die Kapuziner sind ein Zweig des großen Franziskanerordens und haben unter allen Mönchsorden die strengsten Vorschriften. Die Kapuzinerpredigt aus »Wallensteins Lager« ist berühmt. Bekannt sind die Kapuzineräffchen, die zu der Familie der Rollschwanzaffen gehören. Weniger angenehm ist das Kapuzinerpulver, das aus Sabadill, weißem Nießwurz, Petersiliensamen und Anis hergestellt wird und gegen Kopfläuse (pardon) in die Haare gestreut wird. Ich hoffe, keiner meiner Leser wird es benötigen.

Mr. Kapu Ziner hat mit alledem nichts zu tun. Leider.  Denn …

Aber das wird der Leser sehr bald merken.

Um die Notbremse

Nat Jester hatte den Frühstückstisch auf der Veranda decken lassen. Das Bad hatte uns schon erfrischt, der starke Kaffee feuerte uns erst recht an. Der dicke kleine Polizeichef konnte sich gar nicht genug tun mit allerhand zarten Aufmerksamkeiten, er schleppte Liköre herbei, er stellte Zigarren und Zigaretten kistenweise bereit, er lief wie ein trippelnder borstiger Igel eilfertig hin und her, fauchte seine Diener an, — es war rührend. Nur sein Ziegenkäse fand nur einen Liebhaber: Sifu! Der saß mit am Tische.

Harst lächelte still. »Sie machen uns ja ganz nervös, lieber Jester … Setzen Sie sich endlich mal auf Ihre vier Buchstaben nieder und leisten Sie uns Gesellschaft, anstatt dauernd neue Delikatessen heranzuschaffen. Der Tisch ist ja über und über bestellt.«

Die Veranda ging auf einen großen, gut gepflegten Garten hinaus, der von einer Ziegelmauer umgrenzt war. Dieselbe umgab weiterhin das Gefängnis.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (265) Mr. Kapu Ziner.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1929</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

