<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">e7b5c398-eb29-4e4b-bcd5-b7a7b1df372a</entry>
<entry key="title">Old Cracks wahres Gesicht</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">240</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Old Cracks wahres Gesicht.

Jetzt hatten wir damit begonnen, Cracks Haus genau zu durchsuchen, um vielleicht irgendeinen Anhaltspunkt dafür zu gewinnen, wer der falsche Crack sein mochte.

Ganz zuletzt war Cracks Schreibtisch an die Reihe gekommen.

Ein Ausruf Haralds: »Sie haben recht gehabt, Mister Warger, — hier ist wirklich ein Geheimfach!« hatte mich veranlaßt, mich umzudrehen.

Ich sah, daß Harald einen versiegelten Umschlag in der Hand hielt.

Das große Rätsel.

… Auch ich war verblüfft. Immer dunkler wurde das Rätsel. Ich hatte blindlings gehorcht und Charlie Maxson gefesselt, obwohl ich nicht wußte, was nun plötzlich gegen ihn vorlag. Man hatte ihm doch in keiner Weise etwas am Zeuge flicken können, als er von uns anstelle Cracks auf das Floß verladen und nach Dawson geschafft worden war, wo er alles genügend aufgeklärt hatte, wie die Leser noch aus dem vorigen Crack-Band wissen dürften. Einige Punkte blieben freilich verschleiert. Ein direktes Einverständnis mit dem Verbrecher war jedoch nicht nachzuweisen gewesen, und da Samuel Warger, damit Maxson uns nach der Tanana-Farm begleite, von eine Kaution für ihn hinterlegt hatte, war das Verfahren vorläufig eingestellt worden. —
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (240) Old Cracks wahres Gesicht.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1929</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h2</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

