<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">69dc28ed-c45b-4b00-8172-7c26da3b9012</entry>
<entry key="title">Die Todesbrücke von Siwarak</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">311</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die Todesbrücke von Siwarak

Harst las an jenem schönen Maimorgen nach dem Frühstück gerade in dem berüchtigten Roman des äußerst geschäftstüchtigen holländischen Schwätzers Maurice van Reijermans die primanerhaft zusammengestoppelten Kapitel über die Kriminalliteratur als »Schmarotzerprodukt« und machte dazu ein Gesicht, als ob der wie immer tadellose Morgenkaffee ihm nicht recht bekommen wäre.

»Ekelhaft!«, sagte er plötzlich und feuerte das Buch durch das offene Fenster auf den bescheidenen Düngerhaufen unseres Hofes. »Welch schäbige Seele verrät doch dieser angebliche Parodist, der nur deshalb Kollegen von der Schriftstellerzunft mit seinen albernen Geschichten durch einen sehr dünnen Kakao zieht, weil er damit Geld zu verdienen hofft, was er mit erstaunlicher Frechheit selbst ausspricht. Noch ekelhafter der aus jeder Zeile hervorgrinsende Neid auf die Mehrverdiener, dann die schleimige Selbstbeweihräucherung und die sadistische Freude diesem oder jenem wahren Könner gründlich geschadet zu haben, so zum Beispiel, wie dieser Herr van Reijermans behauptet, unserem deutschen Dichter Hanns Heinz Ewers, der im kleinen Finger mehr Esprit hat als Reijermans in seinem ganzen neidzerfressenen Kadaver.«

Das Sommerfest der Baliwar-Gesellschaft

Kriminalinspektor Winkler verfügte über einen kleinen Stab außerordentlich tüchtiger und zuverlässiger Leute, die er nun überall dort einsetzen wollte, wo unmittelbare Gefahr drohte. Wie sich seine und unsere Arbeit auswirkte, spürten wir schon am dritten Tage nach der ereignisreichen Nacht, die auf der Polizeiwache ihr Ende gefunden hatte. Lessing lebte noch immer insgeheim bei uns, und die Zeitungen hatten über die Verhaftung der beiden Rauschgifthändler nur noch nichtssagende Notizen gebracht. Desto nervöser waren die Hauptmacher der Baliwar geworden. Aber als drei Tage lang nichts geschah, trat auch bei der Gegenpartei wieder Ruhe ein, und die Leute gaben sich einem Sicherheitsgefühl hin, das nur vorgetäuscht sein konnte.

Beweis: Der Besuch des Herrn Generaldirektor Amadeo Valparo bei uns!
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (311) Die Todesbrücke von Siwarak.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1931</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

