<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">ec63e2a8-cc30-453d-a456-5eb5d260ee29</entry>
<entry key="title">Das Haupt der Shinta</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">160</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Das Haupt der Shinta

Ganz in der Nähe des Fürstentums Malewe liegt an der Ostküste Indiens die Hafenstadt Pondicherry. Dorthin hatte mein Freund Harst Kapitän Bansy mit der Jacht »Atlanta« beordert. Der Kapitän sollte dort auf uns warten, denn Harst wollte nach der Insel Ceylon fahren.

Nachdem wir unsere Abreise beschlossen hatten, telegraphierte ich nach Pondicherry an den Kapitän und teilte dem alten Seebären den Tag unserer Ankunft mit.

Auf dieses Telegramm erhielten wir keine Antwort, was uns schon hätte stutzig machen müssen. Außerdem wurde ich das Gefühl nicht los, daß wir bespitzelt wurden.

Ich teilte meine Gedanken Harst mit und sagte:

»Ich fürchte, Saba ist rachsüchtig und hat hier die Hand im Spiele. An den Hof von Malewe kommen jetzt so viel verdächtige fremde Händler von sonderbarem Benehmen.  Pass’ auf, Harald, diese Saba spielt uns einen Streich. Ihr Vater ist ein mächtiger Mann und vergibt uns den Schlag gegen seine Toter nicht.«

Der Klub der »buckligen Chinesen«

Ceylon, die wundervolle Insel südlich vom großen, indischen Reiche, ist der Hauptfundplatz der Welt für Edelsteine.  Die wundervollsten Rubinen, höher im Wert wie die schönsten Diamanten, werden hier gefunden. Saphire von köstlicher Bläue sind aus Ceylon, ebenso die grünen funkelnden Smaragde. Die Halbedelsteine sind ebenfalls reich vertreten: Opale, Chrysolithe, Türkise und wie sie alle heißen, bilden einen wesentlichen Faktor des Handels.

Colombo, die Hauptstadt und Hafenstadt der Insel ist der Haupthandelsplatz für die Ceylon-Steine, er beherrscht den Weltmarkt.
</entry>
<entry key="author">Peter Becker</entry>
<entry key="authorFileAs">Becker, Peter</entry>
<entry key="filename">Becker, Peter - (160) Das Haupt der Shinta.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1925</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

