<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">54721a3a-e644-40ba-ab1a-1341d4c38882</entry>
<entry key="title">Die versiegelte Insel</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">303</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Die versiegelte Insel

Harst hatte an jenen Junitagen vor mir wieder allerlei kleine Geheimnisse. Ich merkte, daß sich ein Gewitter zusammenzog, das heißt, irgend ein ganz besonderer Fall war in Vorbereitung.

»In der verflossenen Nacht war ja wieder jemand bei dir«, warf ich gleichgültig und undeutlich hin, denn ich hatte den Rest der Morgenzigarre im Mundwinkel.

Harst nickte. »Allerdings, — stets dieselbe Dame … Heute um zwölf erscheint sie zum letzten Mal.«

Auf der Todesklippe

Mittags kamen die zerrissenen Südgestade von Manibar in Sicht, und gegen ein Uhr liefen wir in die Ostbucht ein, deren beide Naturmolen hölzerne Seezeichen und riesige Warnungstafeln trugen: »Betreten verboten«, — was ziemlich lächerlich wirkte. Weniger lächerlich waren die vier Araberlümmel, die im Buchtwinkel auf dem Stegkopf ihre Büchsen schwangen und plötzlich auch wirklich feuerten. Da neben dem Stege eine kleine Jacht ankerte, auf der gleichfalls unfreundliche Leute allerhand Schießprügel bereithielten, hißte Gollon unter lästerlichen Verwünschungen ein gebrauchtes Frackhemd als Parlamentärflagge und befahl Steuermann Shnout, abermals auf den Steg Kurs zu nehmen, ein Manöver, das dem Frackhemd mehrere unnötige Knopflöcher und Abraham eine Schmarre an der Hüfte eintrug. Unter dem Hohngelächter der Inselwächter und der Jachtbesatzung mußten wir schleunigst wenden und wieder das offene Meer aufsuchen.
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (303) Die versiegelte Insel.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1931</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h3</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

