<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE properties SYSTEM "http://java.sun.com/dtd/properties.dtd">
<properties>
<comment>Eigenschaften für eBook</comment>
<entry key="UUID">7efd00ce-9762-44b5-8dc8-4be75142d860</entry>
<entry key="title">Wilm Ollenpricks Insel</entry>
<entry key="collection">Harald Harst - aus meinem Leben</entry>
<entry key="group-position">179</entry>
<entry key="language">de</entry>
<entry key="description">
Wilm Ollenpricks Insel.

»Sie haben doch sicherlich in Ihrem Leben mancherlei Sonderbares kennen gelernt, Ollenprick … Erzählen Sie uns als Dank dafür, daß Ihre Sonnenuhr jetzt nicht mehr mit Stearin beträufelt wird, und daß niemand mehr mit einer Luftbüchse nach Ihnen schießt, das seltsamste Erlebnis aus Ihrem fünfzigjährigen Seemannsdasein … Es muß aber auch wirklich etwas Seltsames und … etwas Wahres sein, Freund Käpten … Kein Schiffslatein, keine Seemünchausiade!«

Ollenprick kniff die Augen etwas zu und qualmte mächtige Wolken aus seiner Piep …

»Hm — etwas Seltsames … Dja — das ist schwer, lieber Harst, denn Sie sind in dieser Beziehung verdammt verwöhnt … Aber … — etwas habe ich doch mal erlebt, das ich stets ganz für mich behalten habe … Denn — — es hätte mir ja doch niemand die Geschichte geglaubt …«

»Wenn sie nur wahr ist!« schmunzelte Harald …

»Mein Wort darauf,« meinte der alte Käpten sehr ernst … »Mein Wort darauf, daß die Insel existiert, wenn sie auch auf keiner Seekarte verzeichnet ist …«

Die Rache zweier Wildlinge.

Und mit einem Male bemerkte ich dann rechts von mir eine dunkle, viereckige Masse, — tatsächlich eine aus immergrünen Zweigen geflochtene Hütte, die so geschickt angelegt war, daß man sie unmöglich weder von unten noch von der Bucht aus sehen konnte, obwohl die Plattform von Bambusstangen, auf der sie ruhte, nach Westen zu, also nach der Bucht hin lag …

Ich schwang mich auf die Plattform hinauf und konnte nun auch die Tür der Hütte unterscheiden.

Ich lauschte …

Schob mich näher heran …

Betastete die Tür …

Da war ein Holzriegel — ganz primitiv … Er war zugeschoben … Mithin mußte diese Baumvilla leer sein …

Ich öffnete den Riegel, zog die Tür auf …
</entry>
<entry key="author">Walther Kabel</entry>
<entry key="authorFileAs">Kabel, Walther</entry>
<entry key="filename">Kabel, Walther - (179) Wilm Ollenpricks Insel.epub</entry>
<entry key="publisher">Verlag moderner Lektüre G. m. b. H. Berlin</entry>
<entry key="subject">FICTION / Mystery &amp; Detective / Historical</entry>
<entry key="rights">Public Domain</entry>
<entry key="pubDate">1926</entry>
<entry key="toc">true</entry>
<entry key="toc-entries">h1, h2</entry>
<entry key="freemarker">true</entry>
</properties>

